（短故）《收到舊情人遲咗兩年嘅表白後，我同佢做完愛就走咗》

大家好，我係沈卓怡
依舊係短篇，一個單元，唔轟烈

啱睇嘅話畀個正評就好

IG: yuyumhotline2_

lm

Lm!!

我叫甄映如，不過很少人會直呼我全名，通常朋友都會叫我Faye。

記得上次我和沈卓怡、杜亦言在彌敦道上慢走的時候，沈卓怡仍然為何加勤的事耿耿於懷。

何加勤問過她喜不喜歡吃菠蘿。

這句《重慶森林》的對白，令她誤墮浪漫的假象中。

我覺得她真的很傻，居然會為了一個相識不久的男人而惆悵不斷。

男人說的情話怎可能一下子就盡信。

雖然我已經很久沒有試過陷入與她相若的狀態，不過沈卓怡是我的好朋友，加上她認識何加勤也算是因我而起；所以我有一點內疚，嘴裡只能吐出一些平常經常掛在口邊的話，希望能盡量安撫她：「算喇，佢咁pussy，溝過條新仔囉。」

對我而言，對男人真的不能太上心，否則吃虧的就只會是自己。

「唔溝啦，怕咗。」沈卓怡一邊嘆氣一邊說，她身上久違沒有出現的灰霧又再次重重地籠罩在她身上。

我知道她又會憂愁好一段日子。

看著她的表情，我覺得她跟以前的我實在太相似。

所以我真的衷心地希望，她可以盡快學懂我一早學懂了的道理。

此際一直摟著我的杜亦言又以一貫從容的語氣拍拍她的肩膊：「喂，大作家你寫咁多嘢，唔係咁睇唔開啊？」

我沒有氣地看著他笑，他就得意洋洋地摟得我更緊。

沈卓怡瞟向我們，然後苦笑著：「係啊，無你地兩個咁開心。」

杜亦言只是「哈哈」大聲，然後很輕佻地向她說：「你睇吓我同甄映如？我都無諗過會撞返佢，而家咪又係咁開心。就算有一日佢唔再搵我，我都無嘢㗎喎。」

說罷，他就飛快地往我臉上親了一下。

沈卓怡搖搖頭，然後吐出一句：「我真係無你哋咁瀟灑。」

我也朝他的臉親了一下，然後咯咯地笑了起來。

我當時沒有當著杜亦言面前說：我的瀟灑，其實是從他身上訓練出來的。

當晚回家後，我忍不住重新翻閱自己當年歪歪斜斜寫下的字體，筆跡上的潦草完全代表了當時思緒上的凌亂和不安。

現在再次細心回看白紙上的一筆一劃，我有點難以置信當時居然會為他寫下這樣的文字。

有些化開的墨水形成了散煥的線條，一條條黑色儼如當年的剪也剪不掉的煩惱絲。

我很慶幸自己有愛上杜亦言，因為他讓我多了一項保護自己的技能。

的確我是很愛他的，不過已經是兩年前的事。

現在的我，不會再愛人了。

好期待！

報到！

一分鐘都已經排第十

---------------------

第一次跟甄映如見面，我承認自己只被她的外貌吸引，令我想和她相處下去。

「我企咗喺taste門口。」

我和她在交友程式上認識。本來我沒有期望太多，畢竟我在這個地方都已經見識過太多不同類型的女人，她們的樣子通常比起照片都打了一個六折，所以我真的不會再期望太多。

反正只是逢場作戲，她們的樣子我真的不太在乎。

通常我和她們在網絡上聊幾句便會直入正題，由相識到相見大概一個星期，她們便會從光纖跑到現實裡。

有些比較投契的，我甚至會和她們在電話聊聊天。

不過未見其人，先聽其聲的女人始終是小部份。

甄映如是其中一個。

一個夜晚，她突然跟我說：「無嘢做想聽下你把聲。」

我當時幾乎要睡著，但我又很少拒絕女人的要求，於是我打了一通電話過去。

電話接通那一刻，她在電話另一邊的「喂」很輕很柔，像夜裡撫人入睡的夢囈。

這晚之後，往後我每個夜晚都會在她的聲線陪伴下結束。

我很喜歡她的聲音。

我們幾乎相識了兩個星期，我才約她見面。

因為夢幻中的她太美好了，尤其那把繚動人心的聲線，我有點不捨得把她帶到現實。

萬一她跟我想像中太有大偏差，我怕自己接受不了。

直到甄映如的身影映入眼簾，我便不自覺地把視線定定地放在她的臉上。

她薄透的肌膚明明沒有塗上胭脂，卻泛著淡淡的粉紅色。

我覺得她很美，比我想像中更美。

「喂，靚女一個人啊？」我純熟地摟緊她的肩膊，就像我以往對著每一個女人一樣。

她驚訝地轉過身來，然後笑著用那把我在電話上聽過很多次的聲線說：「喂，你一嘢就攬落嚟，一陣攬錯第二個女仔點算？」

她的嗓音很甜美，跟她的笑容一樣。

「你咁靚，我點會認錯。」

口甜舌滑是我一向的技能，不過對著她說的卻是我真心真意的話。

她領著我在她大學附近的超級市場裡穿梭，我陪著她在貨架上取下一件件生活用品。

然後我在她耳邊輕聲問：「買啲酒返去好無啊？」

她精靈地把頭轉過來，然後飛快地在我臉上吻了一下，便牽著我走到酒櫃前。

當我盯著她蹲在地上看著酒櫃的背影，當時心裡已經改變了我原本的決定。

直到在她宿舍的床上擁著甄映如時，我都完全沒有想再進一步的念頭。

不知為何，對著她我無法做出平時對著其他女人的事。

我只是好好地摸著她的髮絲、吻著她的耳背。

她則是不斷揉著我的耳垂、挰著又摸著。

「做咩係咁摸我耳仔？」我以極細聲的語調在她耳邊放下這個疑問。

「我鍾意。」她依然是以那把入耳的嗓音回應著我。

我不太記得當晚跟甄映如說的每一句說話，我只肯定我說是都是真話。

包括我說她很漂亮、我很喜歡她、我想再見到她。

「你係咪成日咁樣同女仔講嘢？」她燦爛天真地笑著問。

「係。不過以前我都係講大話氹下佢哋，但對住你我係講真。」我認真地看著她，然後又親了她的額際一下。

她故作想推開我，然後喃喃地細語：「唔信你啊。」

輕輕擱下這句話後，她便打開了電腦播了歌、順手就抓起書桌上的香煙、一聲不發地爬到窗邊點起煙來。

我從她身後緊緊擁著她，沒有說話。

房間裡只得〈I love you so〉這首歌，和我們呼吸的起伏聲。

可能我有點心虛。

今晚我唯一沒有跟甄映如說的真話，與其他女人無關。

我其實有女朋友，但我沒有告訴她。

--------------------------------------------------

「係啊，個陣我同佢第一次見佢就上咗我到。」

我跟沈卓怡經常流連的咖啡店，通常都會滿地煙頭。大概因為這裡承載了很多人的煩惱絲，當煩惱絲跟煙絲一同被燃燼後，就被抽煙的人狠狠掉在地上。

「但無扑嘢？」她緩緩地點起煙來，放進嘴裡吸了一口，然後靜待著我的答案。

她果然一定我會關注有關性方面的部分。

我苦笑著搖頭：「無啊，嗰陣我哋無扑過。」

她聽後幾乎被口裡的煙嗆得要咳起來：「吓？咁耐以來都無？」

我肯定地點點頭。

當初我會與杜亦言牽上關係，全因我剛剛失戀。

就像大家口裡經常說的剛剛遇著恰巧，我和他在交友程式上認識，就是一場巧合。

我一向對留著鬍子的男人情有獨鍾，見到他的相片便不加思索地向上掃了。

也許城市人太習慣拿著電話跟人交代自己生活的一切。

有時候吃飯時就是想拍一拍自己吃過甚麼，然後再分享給某個人。

他是誰其實不太重要，只要他願意接收我分享的一切就可以了。

尤其剛剛失戀，我頓時失去了一個讓我可以分享一切的人，我實在不太習慣。

所以在跟杜亦言見面前，我有一晚就跟他說：「無嘢做想聽下你把聲。」

文字始終欠缺人性，跟我聊天的人是男是女我也無法完全判斷。

我想抓緊多一點真實感，所以我想聽聽他的聲音。

起碼我要知道他是一個男人。

由第一個有他聲音在話筒裡的深夜，我便覺得他的聲線很有磁性。

我希望這把聲音，可以一直一直地陪我入睡。

直到第一天見面，我更覺得他的樣子真的很好看，所以我有點慶幸自己能和他見面。

他當天跟我說了很多動聽的情話。

坦白說，我當時沒有真的相信他所講的一切。

明顯他也不是真心真意地說，大家只是很努力地投入屬於當下的浪漫的氛圍而已。

不過當時我覺得自己並沒有真的很喜歡他，只是想短暫地找個人取取暖，而剛好他便是那一個人。

外表和聲音都很不錯的一個人。

所以在第一天見他時，我不太介意他說的有多少分真情、多少分假意。

我們能夠演活情投意合的角色就好了。

「居然啊......」她不可思議地噴著煙，又問我：「咁點樣會發展到之後咁？」

我嘗試努力地想起有關杜亦言兩年前和我發生的事，發現很多記憶都像在攪拌機裡攪碎了般，化了成零零散散的碎片，全部都是血肉模糊的。

要我再次拾起這些我親手撕碎、七零八落的破事，我只能從好事開始回想。

我們曾經也有好過的時候。

「如果你同何加勤套戲係《重慶森林》，咁我同佢應該就係《花樣年華》。」我淡然地說，然後打開了電話上的wallpaper，是花樣年華中張曼玉和梁朝偉的劇照，展示給她看。

有時候我們就算未必能經歷跟電影裡一模一樣的情節，有些電影總能成為著你和某個人之間的意義。

當事後再重溫，電影裡的煙團像繚繞著自己，思緒飄著飄著就不知不覺地返回當時。

「啊......點解又係呢套戲？」她瞟了一眼，就摸了摸她手臂上的花樣年華紋身，又再點起第二根煙。

我和沈卓怡能成為好友，某程度上是因為我們有很多共通點。

《花樣年華》是她很喜歡的一套電影，我都很喜歡。

杜亦言喚著我的語調和聲音，此際尤在耳邊迴響。

「我同佢都好鍾意《花樣年華》，一齊用咗呢張相做wallpaper。」

過了半响，我再說：「佢仲會叫我做蘇麗珍。」

今次新故係何加勤番外篇
無睇過嘅可以當獨立故事去睇
有興趣追可以睇返
（短故）《我喺酒吧識到個男人，佢未同我做愛就走咗》

唔記得今晚係咁多了
照舊每日出文 出唔到會講
好睇嘅畀個正評鼓勵下可以了

大家等緊我文嘅時候
有興趣可以睇返我以前寫嘅四個沈卓怡短篇故

(短故）《為咗係聖誕前出pool，我居然去咗玩tinder》
原汁原味追埋留言

紙言

(短故）《二月十四號嗰日，我收到一份情人節禮物》
原汁原味追埋留言

紙言

（短故）《我喺酒吧識到個男人，佢未同我做愛就走咗》

（短故）《千祈唔好追自己鍾意嘅作家，有一日你會唔再鍾意佢》

仲有唔關事嘅hall故系列
係我最初期嘅作品 風格有少少分別 有興趣都歡迎大家睇返
《自從住咗hall先知，扑野原來可以咁簡單》

《繼續住hall先知，原來扑野真係好容易》

多謝大家支持

推！

遲咗少少報到 沈家軍全面進場未

未啦

一定要黎劉明！
推呀！

出力推呀！！ 沈家大將軍留個名

我係入嚟支持嘅

推唔到係到留翻個名當支持

嗰個都話自己大將軍

沈卓怡
推下先

留名留名

幫推

好耐無見了

唔小心不推文回覆左 自膠

推
推完翻去睇多次酒吧故先！

沈家軍報到 正評先

Lm

10點連登見！

沈家軍入嚟留定靚名

乖

多謝哂

留名

劉明

今次無沈卓怡做主線
希望仲有人睇

主角唔係沈卓怡
但只要係乳陰絲寫故都一定會睇

對唔住又手快快㩒錯不推

b

好乖

樓主好耐冇見

新讀者留名！第一次睇！

沈家軍卒仔報到！

未睇先正評

衝呀

今次比以前無隔咁耐啦

感謝支持

多謝

凍凍地被竇睇故

今晚星期五
大家可以夜啲瞓睇故

小兵報個到先

唔太夠喉

暫時冇人爭做將軍 我啲卒仔入梗嚟

因為ig出咗試睇
我跟返平時份量3000字

報到

沈家軍報到！

Push

多謝多謝

沈家軍報到

舊讀者未睇黎報到左先

沈家軍報到！未睇先Lm

未睇先正評！

沈家軍喺呢到

我教壞咗大家
你哋自稱沈家軍了

儲文睇

卒仔報到！

新貼留名

Gchi!

未睇先推

又有得每晚追文好幸福

睡前服
乳陰絲幾好嗎

錯手禁左負皮 對唔字呀

沈家大將軍駕到！

你用呢個icon
令我想起一個人

好好啊你

有人睇我就幸福

大家睇我就好了

你仲有睇 好開心

好耐無見

前兩日先睇完你live

唔知大家真身
連登還連登嘅好耐無見

我最喜愛連登作家 沈卓怡

很高興有忠實讀者

少上水 但一直監視住你

沈家軍來了 來了

乳陰又出故

睡前服
睇完，瞓得

遲咗嚟報到，睇完瞓得

沈家軍留名

係咪出太密無反應
下次都係隔半年先上水

咁夜

綠茶

又有新故

我以後唔出咁密了

唔得呀

尋晚有嘢做冇即時睇
留返名

新讀者留名！第一次live到！

唔使即時睇
有留名已經好好了

歡迎歡迎

我嚟留名啦

------------------------

我除了會叫她做甄映如之外，蘇麗珍是她第二個名字。

和她見了幾次面，通常都是她的宿舍，其餘都是在電影院。

畢竟我不能太張揚地和她到處遊離，一但被相識的人撞破一定會非常麻煩。

所以我每次都非常小心翼翼地安排我們的行程，我們看電影的地方只得一個。

「你又知我鍾意嚟電影中心睇戲嘅？」當天我約了她看《黃金花》，她知道在電影中心看之後，情緒明顯地比起原本更雀躍。

「因為我都鍾意嚟囉。」除了這裡比較偏僻之外，的確我也經常自己來電影中心看電影。

電影中心經常播放非商業片的獨立電影，所以我一有空就會來看看有甚麼戲能給我驚喜。

我不會和女朋友來看，因為她不會看得懂。

其他女人就更加不用說了。

此外，我也經常在這裡的附屬書店打轉。就算我未必每次都真的會很認真地看書，在一堆文化書籍中遊走好像能讓我得到平靜的療癒。

我除了是大學生，也是一個校隊運動員。

由於平常的時間幾乎都是花在運動上，我實在需要一些出口來平撫一下心靈。

因此，電影中心是我的私人影院。

這種意義不是包場獨佔整個場地那一種，而是我不會輕易讓認識的人跟我一起共享這個空間。

我本來也沒有想過和甄映如過來，不過在她Instagram上看到很多關於電影中心的限時動態。

我就知道，她一定都會很喜歡。

「抄我。」她聽到我說喜歡之後，就伸了伸舌頭、再捏捏我的耳垂。

她微微地半張開了口，見我沒有回應，然後又再跟我重覆一次：「話你抄我啊，杜亦言。」

我沒有說話，就直接吻了她的唇邊一下。

見到她又甜絲絲地笑起來，我便跟著笑了起來。

在開場之前，我本來都想帶她到書店裡蹓噠一會兒；她卻主動拉我到電影中心內賣唱片和影碟的角落。

「想睇咩碟啊。」我跟隨她的視線，看到她凝視著擺放著王家衛電影的那一列貨架。

我想伸手拿起《花樣年華》的影碟，卻比她搶先一步。

她很認真地看著封面上張曼玉和梁朝偉的劇照。

「點呀，蘇麗珍。」當時我只是很隨意地叫著電影裡的角色名，也沒有覺得她真的很像蘇麗珍。

「我係蘇麗珍，咁你係咪周慕雲？」她斜著眼地瞟向我看，我心裡面又生了一陣心虛感。

這套電影，我應該看過超過二十次了。

我跟周慕雲的共通點，大概就只是他出軌那一部分而已。

所以我把話題悄悄地轉走了：「你都好鍾意呢套戲？」

「係呀。我覺得佢哋各自有家室，由一開始想體驗自己另一半出軌個狀況，去到後來似幻似真，甚至愛對方愛到想一齊遠走高飛個種愛情，好難得。」她的一字一句都彷彿在抨擊著我，縱然她仍然對我有女朋友的事一無所知，我都覺得自己像被指責一樣。

「可能我覺得我自己唔會經歷到呢種戀愛啦，雖然佢哋段感情係唔道德㗎啦，但佢哋真係愛對方啊，去到《2046》周慕雲變咗fuck boy，個心咪又係掛住蘇麗珍。」她非常認真地分析，看來她真的很喜歡這套電影。

「同埋呢，我覺得蘇麗珍著旗袍真係好靚好靚，我第時結婚都想著一次。」她不停地說，說得我覺得她簡直就想成為蘇麗珍一樣。

趁她上了廁所，我便偷偷買下了《花樣年華》的影碟。

雖然影碟有幾個不同的封面版本，不過她電話的wallpaper，就正正是她拿起的那一個封面。

由那天開始，我也把自己的wallpaper換成了跟甄映如一樣的照片。

不過我沒有刻意告訴她，我不是一個甚麼事都要親口說出來的人。

可能有一天，她會自已發現到吧。

而這隻《花樣年華》的影碟，我也在盤算著應該在甚麼時候送給她。

------------------------

「你點發現佢同你一樣用《花樣年華》做wallpaper？」沈卓怡的職業病改不了，我忽然覺得自己有點像一個受訪者。

我忍不住掩著嘴笑了起來，她便反了下白眼：「笑乜鳩啊，快啲講啦。」

「咁心急做咩啊，又唔係唔講。」我學著她反白眼，才緩緩地說：「有次佢去廁所，擺低咗部電話。咁啱有message響，我就見到。」

雖然我告訴過杜亦言我很喜歡《花樣年華》，不過真的只是隨口提過一次那種程度，我沒有想過他會緊緊牢記著。

而且還偷偷地換了跟我一模一樣的wallpaper。

我是非常注意小事和細節的人，他雖然沒有刻意告訴我，但這個舉動就是一種無聲的浪漫。

「咁嗰下你咪好開心。」她理所當然地說。

單純就他換wallpaper的事，的確讓我感到很高興。

「見到張相係開心嘅，不過個message.....同時都令我唔係幾開心。」此次到我忍不住掏出香煙和火機，自顧自地點起煙來。

沈卓怡稍稍轉動了她的黑色的眼珠，纖長的睫毛眨了幾下之後就盯實我，彷彿在等待我解話。

我對於當時的心情其實不太記得，意思不是完全遺忘了這份記憶，而是我當下已經難以完全代入當刻的心情。

那股脈搏在一息間靜止了的感覺。

「我見到個wallpaper上面嘅message，係佢女朋友send過嚟。」說罷，我慢慢舉起夾著香煙的手指，然後往嘴邊深深吸了一口、重重呼出。

「啊，原來佢嗰陣有女朋友。」她露出恍然大悟的神情，沒有太大驚訝。

可能是這個時代太多道德淪亡的關係，當年蘇麗珍和周慕雲的情感，也許換在2020年上演就一點都不轟烈浪漫了。

我們都對這些不正常的感情習以為常。

沈卓怡更加是見慣不怪。

「係呀，但係我個陣扮睇唔到。」我聳聳膊，嘴裡繼續吞雲吐霧著。

「因為你唔敢當面問佢？」她試探地問。

「與其話唔敢，不如話唔想。」我對著沈卓怡從來不會隱暪有關我的一切，所以我不介意讓她知道我最墮落的一面。

我知道杜亦言有女朋友後，反而覺得自己沒有理由要主動結束這段關係。

如果他真的不喜歡我，就應該要由他主動轉身離開。

我的好勝心很重，當輸贏不在掌握之中，反而會害得我體無完膚。

「你真係好想做蘇麗珍喎。」她挖苦著我，就像我平常調侃她跟何加勤一樣。

「同你鍾意食菠蘿一樣啫。」我揚起一個不懷好意的笑容，她馬上說：「屌你啦，又講。」

我們很容易代入自己喜歡的電影，尤其當自己有機會經歷跟男女主角相似的情境。

可是過份沉迷一個角色，絕對不是好事。

我在兩年前成為了杜亦言的蘇麗珍，他卻沒有成為我的周慕雲。

我終究都無法從這個角色中抽離。

------------------------

其實我覺得自己對甄映如的鍾情，除了源於對她外貌的第一印象外，大概都是因為她是我在生活上從來未遇過的女孩。

我一直在不同女人的身體上打轉，她們對我而言只是沒有靈魂的肉體，所以我每次都會把靈魂抽乾抽淨才會跟她們上床。

在床上合拍的女人有很多，但就僅僅只限在床上而已。

可能是身份和外形上的固有框架，我認識的女人總是無法跟我達到精神層面的交流。

我一直納苦於身邊只得這些沒趣的靈魂，包括我的女友。

仍然留在她身邊，全都是出自單純的懦弱和自私。

縱然我一度有想過轉身離去，我都難以向她坦誠地展示我自私的一面。

甄映如的特別，在於她有讓我願意向她打開心扉的能力。

縱然是我平日難以向朋友啟齒的心事，居然很自然地就會向她傾訴。

你要我認真地回憶我告訴過她甚麼，可能我都未必能精準地答得出；因為我甚麼都可以跟她說。

而她又很願意聽。

跟西遊記所講的一樣，喜歡一個人不需要理由吧。

反正我就是喜歡她。

於是拖著拖著，我便拖著兩個女人走了一段時間。

平時我甚少牢記著別人的喜好細節，不過甄映如是例外。

「要串魚蛋啊。」有次深夜我太餓的源故，我和甄映如光顧著街頭的小販檔。

「辣唔辣啊？」小販阿叔粗聲粗氣地問。

「辣。」我不加思索地答，正當他幾乎把那串魚蛋插進咖哩汁之際，我便叫停了他：「啊，唔好意思，都係唔要辣。」

小販大叔瞪了我一眼，然後不耐煩地說：「 差啲就隊咗入去啦，下次早響啦靚仔。」

「唔好意思。」我再三抱歉著。

她一臉不解地看著我：「做咩唔要辣？」

甄映如知道我很喜歡吃辣。

「你唔食辣啊嘛。」我簡單地回答。

她又泛起了臉上深深的梨渦：「 你食咋嘛，又唔係我食。」

「萬一你為食起上嚟話要食一粒，都有得食嘛。」

那股濃濃的笑意似乎代表了我真的令她很高興。

我很希望，我可以當個一直讓她笑的人。

------------------------

「你都知道，我幾唔食得辣㗎啦。」我想起上次跟沈卓怡吃著譚仔的外賣，那碗十小辣的米線幾乎把我的舌頭毀掉。

「我知，你食十小都辣到飲哂成枝水。」她竊笑著。

「係囉，我其實都係話過佢聽一次我唔食得辣，但係佢都記得住。」我嘆了一口氣，喃喃地說：「好小事，真係好小事㗎咋。不過佢就係記住咗，所以我好鍾意佢。」

我覺得他有放過我上心頭，應該是很大的致命傷。

「就係咁小事都記喺心入面，你先覺得佢有放你上心嘛。」她也跟著我一起輕嘆起來。

我們兩個都分別陷入了自己的思緒當中，靜默了好一陣子。

從以前開始我就是個不會輕易付出的人，起碼我都要感受到對方對我有一定程度的好，我才會回敬著相若的東西。

小事也好，感情也好；我都是一樣的心態。

「你都知啦，我不嬲唔會為男人做啲咩㗎嘛。」在沈卓怡眼中我對感情的投放向來十分小心，現在的我不會像她一樣全程投入每一段感情之中。

「係，我知。」她點點頭。

「可能因為佢好肯講佢啲嘢俾我聽，我以為自己都係一個特別嘅人？可以救贖到佢？」我嘗試回想自己愛過他的原因。

「佢會講咩？心事？」

「我都講唔出會講咩喇，佢屋企人喇，佢練波啲嘢啦......總之佢咩都會同我講。」

杜亦言的確甚麼都會跟我說，除了他女朋友的事以外。

「你覺得佢會唔會對住其他女仔都係咁？」沈卓怡很疑惑地問。

坦白地說，我真的無法肯定。

一切都是我覺得而已。

「哈，我唔知，我都唔知佢感情上諗咩。」我唯有這樣答。

「不過呢，講起對男人好。有次佢唔舒服，我煲咗羅漢果水比佢飲，特登由九龍塘拎入青衣比佢，好撚戇鳩。」

我從來沒有為男人下廚之類的經歷，甚至連這些簡單的涼茶也沒有煲過。

所以我那時候在街市裡兜兜轉轉想了好久，才真的下定決心去買些材料、回宿舍煲羅漢果水給他。

那個裝著羅漢果水的保暖瓶，我至今都沒有取回。

「嘩，你都會做埋呢啲pussy嘢？」

「係啊，好撚pussy啊可。」我冷笑了一下：「最後我喺行返hall個段斜路上面，喊到仆街。」

「佢做咗啲咩？」

「咪就係一個有女朋友嘅男人會做嘅嘢。」

在攪拌機裡的回憶慢慢被重新湊拼在一起。

回想起來固然勾起了很多美好的事，同時也代表著其他更壞的事也會一併被抽出來。

那一夜是我第一次為了杜亦言哭，不過我沒有告訴過他。

今晚係咁多了
希望大家俾個正評鼓勵吓我
好睇嘅留言話我知

利申 唔寫沈卓怡做主線好怕無人睇

新讀者留言，用咗一日追哂你啲故

好睇等你出好耐

我愛你呀沈卓怡

推！！！！

好好啊你，啱唔啱你口味？
估唔到仲吸到新讀者

我今次隔咗三個月就出新故
好快喇喎

你可以鍾意我
但唔好愛我

幾錢先叫金主

擔心你精神健康啫 你出親故個期都唔方開心
轉頭課個小金支持你同格仔先

幾多錢都係金主
係咪想養我？

我長期都唔開心㗎喇，我開心先唔正常
多謝你

好鍾意你啲sad end因為知道現實就係咁，無咁多大團圓結局。其實我係ig follow你先，之後先追到呢邊睇故

ig有follower轉過嚟睇連登故
其實我鍾意寫呢種短篇小說多過ig短文
所以有人肯上嚟睇我真係好開心

每日一推支持沈卓怡

都真連我自己都係咁
加油啦屌

而家咪開心囉😉
Btw新讀者here G持

感謝

多謝晒

呢個位先停好吊癮呀
Btw Faye個全名好靚

我改㗎嘛梗係靚喇
人如其名，靚女襯靚名！

卓怡都好靚呀

係IG explore到你，然後入黎追故
Hall故到作者故，順序一日睇哂
新讀者

個人覺得 404 not found嘅呀信同何加勤 比較深刻，可能因為當中若即若離嘅感覺 好熟悉。

另外，真係好鍾意作者故入面嘅沈卓怡，特別係佢講到連自己都信唔過自己果下，好真實都好心痛。

PS 今個故都一定會追到尾

喂也
停喺呢啲位

新讀者 好好睇

好睇

正

多謝沈卓怡教識我聽indie
由入大學到住hall到而家就grad都睇緊你啲故

push!

心痛faye

Push 嗚真係好鍾意睇你啲故

又吊癮

想喊定先

又係睡前服
睇到幾有共鳴
因為自己都試過唔小心做咗第三者之後知道咗都扮唔知
睇睇下就會諗番果陣時嘅自己

抵我做你大水喉

真係識講嘢

ig explore都肯追哂連登故
多謝你啊

一次過消化咁多個男主角嘅轉變唔容易
一日睇得哂好勁

多謝新讀者

終於grad我今年都廿中了 嗚

好乖 多謝

我估總有啲人會試過類似嘅狀態
我自己都試過都市人太方便的禍

知你邊個了 多謝你

morning push

超級好
Feel到呢個post全部都絲打嚟

遲咗入嚟留名

巴打揮手

追個靚故

睡前服 好有感覺 唔寫沈卓怡都鐘易

日頭唔應該睇文 又要頹成日 仲要星期日

我以為得絲會睇

多謝你呢

放心喎
今晚夜啲又會再出
唔會停

星期日推一推🤓🤓🤓 睇完有啲sad feel到結局更sad

好鍾意你啲故呢個故仲入肉

甄映如對我的體貼，我有一直記在心頭上。

平常我經常在校隊練習前跑到她宿舍抱著她看看電影、聽聽音樂過一個下午。

她對我的照顧很周到，明明有時候她也有自己的事做、趕著出門；但她總會以我為先。

那天的黃昏照進了幽暗的房間，我們又一起看過一次《花樣年華》後，我才發現時間非常緊迫。

「仆街喇，趕住去練波，食唔切嘢添。」我朝電話的時間看，現在出去吃一定來不及準時到場。

本來正在化妝的甄映如聽罷就把臉轉過來。

窗外的彩霞染暈了她的臉龐，她其實不用化妝都已經有一抹艷麗在臉上了。

「啊，咁啊...」她把拿著化妝掃的手定格在半空，很快就匆匆放下了。

她一手執起枱頭上的銀包，然後跟我說：「你等陣啦。」

見著她穿著Hall tee短褲的身影轉眼間就消失在房間裡，我心裡真的覺得她很好。

我在她電腦裡的Spotify裡揀了第一次見她時，她在房間裡播的〈I Love You So〉。

其實我沒有認真消化這首歌的歌詞代表甚麼意思，純粹覺得好聽而已。

我在她房間裡抽煙，煙絲在一呼、一吸，跟她房間裡的爽身粉氣味融為一體。

不消一會兒，她便再次出現在我面前，手上面提著一個白色的膠袋。

她拿出裡面的外賣盒：「你快啲食喇，食完拿拿聲去練波。」

我目不轉睛地看著她，忍不住說了一句：

「喂，點解你咁好嘅蘇麗珍。」

然後用力地吻了她一下。

她只是滿足地笑著，因為她說過，很喜歡我叫她做蘇麗珍。

雖然我吃的只是她那家大學宿舍的飯盒，不過我卻吃得特別滋味。

而甄映如對我的好，又豈得一次半次。

我向來不會太在乎自己生病，因為我總覺以自己的身體狀態，很快就會自行復原起來。

但是她就比我更加緊張自己的不適。

我沒有想過，在她的宿舍房間以外也可以感受到她的體貼。

當天我只是稍稍不適，連成藥也懶得放進口裡。

我有告訴甄映如，我的喉嚨不太舒服。

一方面的確因為我有點喉嚨痛，所以很自然地告訴了她；加上當晚我要陪女友的關係，只要我跟甄映如說了我身體抱恙，我無法回覆她便會成為理所當然的事情。

所以我看到她站在我家樓下、手裡捧著一個暖水壺時，我既驚訝又心虛。

此際她的身影彷彿跟電影裡拿著保溫壺的蘇麗珍，有幾分相似。

「傻咗咩，你做咩咁遠走入嚟啊。」我馬上將她抱入懷裡、輕輕撫揉著她的髮絲。

她身上爽身粉和煙味融合的味道馬上飄進我的鼻孔裡，讓我忍不住嗅了兩下。

「你話你唔舒服啊嘛，煲咗嘢比你飲啊。」她也用力擁著我，把頭埋在我胸口前壓下。

我就好像被一塊巨石壓著般，有點窒息；心裡同時很清楚自己不能逗留太久。

因為我的女友就在我的家等著我和她外出吃飯。

於是我飛快地親了她，匆忙地跟她說：「好喇，下次你唔好咁遠走入嚟，我去你到搵你啦。我都差唔多要返上去喇。」

她好像有點愕然，不過很快又調整了自己的面部表情：「好，你好好休息，我唔阻住你。」

「返到去話我知。」

整個晚上，即使女友多興奮和我分享著她生活上的點滴，我也沒有辦法專注在她身上。

平常我努力地裝作若無其事的技倆，當晚完全拿不了出來。

直到晚上我揉著女友36C的胸部，感覺上也是搓著一塊軟塌塌的肉團，我半點性慾都沒有。

因為從那個夜晚開始，我的世界中只剩下那個裝過羅漢果水的暖水壺，甄映如消失了。

----------------------------

女人不詳的直覺向來很準確，甚至比每個月的經期來得更準。

我對杜亦言慌張地說要離開的態度生疑，實在不是一件好事。

「你知啦，我直覺好準㗎嘛。我覺得佢咁快話要上返去好怪，我就好犯賤咁係佢屋企樓下食咗兩枝煙先走。」回想起來，如果當初壓下了自己的直覺，我或者會好過一點。

「咁你實見到啲嘢啦。」

雖然我一早已經知道了杜亦言騙著我的事，不過他女友一直只像一個虛幻的人物，只要她沒有活生生地出現在我面前，我便可以理直氣狀地當她不存在。

他告訴著我要回家時，神色非常奇怪。

結果我就像一個偷窺狂般坐了在附近的草叢邊，直直地盯著屋苑的出口。

心裡的矛盾不斷地拉扯著我，一方面好像在等待甚麼事發生，另一方又很希望甚麼事都不會發生。

當晚幾乎踏入秋意的季節，那股帶著涼意的夜風一直拂著我的臉，吹得我的頭髮也凌亂起來。

我垂下頭躂動了火機，將蓋著眼睛的髮絲輕輕向耳背一撓，才將香煙放進口裡。

一吸、一呼，在喉嚨裡醞釀的就只有不安。

在我抽完第一枝煙時，我才鬆了一口氣，因為仍未有突如其來的畫面震懾著我。

「我比兩枝煙時間自己，如果乜事都無發生，我就會信佢真係上咗去瞓。」

人很奇怪，總會想盡辦法把令你痛苦的機會延長。

那襲不安感在第二枝開始之時繼續在喉嚨裡蔓延著。

結果第二枝煙燒到一半，屋苑出口便出現一對如膠似塑的情侶。

當時我就怔怔地留在原地，動也不敢動，手指間依然夾著那根燒燼了的香煙。

直到他們離開了好一段時間，我才懂得站起來拖著腳步走向巴士站、坐上42C返回大學宿舍。

我塞上耳機，在整個車程都在聽著王菲的〈多得他〉。

當初初給他的雙手抱我那一瞬

曾軟軟笑笑但不知所措卻竟相信

「明明一早知佢有女朋友，但真係親眼見到，個衝擊真係好大好大。」

在世界我最軟弱

所以要他相擁

起初我以為杜亦言可以把我救離我當時泥足深陷的失戀漩渦。

就讓我那懶懶身軀躲進臂彎之中

所以我很快便完完全全地依賴著他。

「咁之後你有無同佢講？」沈卓怡又問。

無論現實或是造夢

都給他每秒操縱

「其實由佢叫我做蘇麗珍，到我發現佢換咗同我一樣嘅wallpaper，只係兩個月內嘅事。」

從來沒發覺

他的呼吸催促我變得多蠢

所以我當時愚蠢地跌進了他的世界裡，所有思緒都被他牽動著。

誤信了我弱質纖纖

隨便也感動

並未知道我也可以 完全麻木放縱

就連他有女朋友，我都可以裝作若無其事。

直到親眼目睹那一刻。

「最後我無講，我直接就走咗，因為我太頂唔順。我唔開心咗好撚耐，迫到我連抑鬱症都出埋嚟，要食藥食咗一段時間。」

我拿起電話瞟了瞟裡面不同男人傳來的信息，沈卓怡見狀就說：

「點啊，又要忙住覆邊個？」

我搖搖頭，逐把電話直接放進袋裡。

還是待有空才慢慢回覆他們吧。

杜亦言讓我明白到，其實太專注在一段感情上不是一件好事。

惟有像他一樣，才可以保障自己不會在感情上輸得一無所有。

--------------------------------------------------

甄映如離開了沒多久，我便真的和當時的女友分開了。

沒有變的是我依舊會抱著不同的女人做愛。

有時候我會從抽屜裡掏出那張沒有送出的《花樣年華》影碟，在那個透明的硬盒上拭著蘇麗珍的臉。

我沒有和她拍過一張合照，就連她的照片也沒有。

只能當著蘇麗珍是她，不斷地在深夜裡獨自重溫著《花樣年華》。

我沒有當上《花樣年華》裡的周慕雲，卻跟《2046》的周慕雲一樣：無這論跟多少個女人做愛也好，心頭惦掛的仍然是《花樣年華》的蘇麗珍。

所以我的電話裡的wallpaper沒有變過，仍然是那張劇照。

雖然有過幾次衝動找回甄映如，告訴她我沒有女朋友，可以真真正正和她在一起了。

可是當我的勇氣終於都能抓緊的時候，我才發現她把我封鎖了。

每當我想起她時，我就會聽著她經常播放的〈I Love You So〉。

我認真反覆地咀嚼歌詞，才知道這首歌根本毫不浪漫。

所以她才會經常重播吧。

我以為自己一輩子都不會再見到她了。

過了兩年，我都沒有再談戀愛了，頂多都是跟女人做愛而已。

直到前一陣子，我居然能在尖沙嘴重遇甄映如。

「喂，蘇麗珍。」我喊著這個名字時，心裡幻想過她無數個反應。

如果她不理我，我也可以自欺欺人地告訴自己，她只是太不習慣有人再叫她蘇麗珍。

當她聽到後，她靜止了手上吸煙的動作，緩緩把頭完全地轉過來。

她的眼妝比以前畫得更加艷麗，以往純真的感覺好像不再復反。

甄映如沒有說話，只見到她對著我揚起了一抹笑意。

當晚我送了她回家，我們一同塞著耳機，聽著她的playlist。

其中一首〈See You Again〉，就像我重遇她的伴奏。

不過我始終認為她臉上那股神采飛揚的神態，跟我起初認識的她，好像有點不一樣。

今晚係咁多了，睇完早啲瞓了
期望見到大家嘅正評同留言
多謝各位收看

終於等到啦

好鍾意沈卓怡今次嘅故事，別有一番感受

棍絲計唔計

我希望有多啲男fans

輕輕一推

又扮！
次次睇live都見到好多仔仔

其實愛情係有時間性

想知係邊首 I love you so

次次用嘅歌都好貼切

邊度有？
我睇到全部都係女嚟

明明我都有留comment

「愛情都是有時間性的，太早或是太遲認識，結果都是不行。」《2046》

I love you so

See you again

wow 唔小心live左

下次你試吓再留密啲！！

呢首無得輸咁好聽

一日一推

好想個結局係甄映如hurt返條垃圾

順便一提，Deca joins嘅海浪真係無得頂

唔使提啦
有睇我都應該知我有幾鍾意呢首歌

自己弱弱一推

自貼一張，男fans數目一定激增

月會圓，人會變。
都係俾人hurt 過之後，先知道最愛永遠要係自己，愛人，8分就夠。

加油呀一直有追你啲故架!

唔好嚇親大家

多謝啊

寫得好有畫面

儲咗幾日文先入嚟
沈卓怡本書有無updates

好衰
嗰個都儲文，無人推post了

我哋排緊版文字上嘅嘢ready
差設計

唔草了 入嚟推
快啲出書 好期待

快緊喇
因為團隊成員都要返工返學
所以時間要耐少少

睇沈卓怡啲文就係會不自覺咁代入咗去
屌睇撚到個心戚住戚住

好高興我寫其他角色
你哋都有呢個感覺

睡前服睇到有啲虐心
等緊沈卓怡本書

虐心就好了，任務完成

再推一推先

好好我發現而家少咗人留言

人小小同你傾吓計
想知沈卓怡紋咗邊個scene喺手

仲係度 等緊文

到時本書會有留少少幻想俾你哋

今晚嘅文出咗啦喎

咁冇話唔俾繼續等下你嫁嘛

要等多20個鐘
不過多謝你幫我推post

支持你

日常推文，早抖

今晚到我瞓唔著

好多男fans架喎

繼續每晚睡前服卓怡bb

我估計會睇連登故嘅男讀者再少過follow我嘅人數2/3以上

阿7你好
我會認得大家嘅連登名了

Live左

習慣咗深夜聽住all i've ever known睇故推

成日聽住你個playlist 嚟瞓

c唔c伏啊

c伏現家準備聽住瞓

推

新讀者留名

push

繼續推先

推一推

上嚟推下文 以示歉意
期待你本書

歡迎你

今次個故悶唔悶？

推
好撚有共鳴....
因為太愛一個人，所以之後連自己嘅價值觀都跟住佢變埋？

係
為咗唔好令自己再受傷
變成一模一樣嘅人

講乜野阿你我有follow你又有睇你故咩依家咩意思先

乖
我想你哋留言
感覺唔係單機緊

知道，想問邊到有form比我填黎申請加入沈家軍
Btw每次睇你故都代入左落去睇住心都痛

唔使填
我抄低咗你個名㗎喇記得你了

多謝g持

我覺得啲人物無平時咁立體
不過可能係因為始終都係第一個故講甄映如掛

再輕輕推多次

我試吓改進下
多謝你意見

留名
雖然一開po已經追緊

極度懷疑文中提及果間taste係又一城果間
想當年同女友第一次約會就係揀左行呢間taste,比佢笑到而家

見你話失眠 我都失眠 一下將儲咗嘅文睇完
推返下補數啦

遲來的沈家軍報到

遲到好過無到 係咪呀

忍住唔睇 點知睇晒
推!!! 期待你新書

今日心情唔好無乜心機打文
所以份量會短過平時少少
希望大家唔好介意

----------------------

「咁你哋點解無啦啦兩年後又會聯絡返呢？」沈卓怡應該很想在今晚把整個故事聽畢，不過我和他的事實在難以在一晚之內完全交代好，因為根本尚未結束。

「其實我撞返佢，都係兩個月前嘅事。」這晚不知第幾枝煙的燃起，我和杜亦言的故事也由兩年前跳到兩年後。

當晚在尖沙嘴的酒吧消遣後，我在柏麗大道的巴士站抽著煙等巴士。

本來我只是怔著向前方發呆，因為剛才又見了一個交友app上認識的男人。

他很熱情地跟我聊起自己的腰，然後很順手地把手指一直向腰際爬，輕輕搔動著我腰間的肉。

我雖然沒有特別抗拒，但也不是特別享受。

只是見到他的樣子端正就隨他了。

這兩年來我不時都會遇上類似的情況。

雖然有時候我都會忍不住反問自己，和這些男人交纏的意義在哪。

想了很久，我得出一個答案：只要不是做愛，其他事情都沒有所謂了。

突然間響起一把久久沒有聽過的聲線，他用不太肯定的語氣叫著「蘇麗珍」。

這個名字加上這把聲音，我未回頭就已經肯定他是杜亦言。

「所以你地就傾返計？」

「係。」

他好像見到一個久別重逢的朋友，當晚送了我回家。

在巴士上我偷偷瞟過他的側面，不知道他臉龐的鬚根還在嗎？

我們沒有特別地親暱，只是各自戴上一邊耳機、聽著我的playlist。

那程路好像特別遠，我們一直靜默著，直到回到我家樓下。

他很自覺地掏出了香煙，我們便各自地點起煙來。

在他脫下口罩那一瞬間，他臉上依舊是留著跟當年一模一樣的鬚渣。

我覺得他看起來沒有甚麼大轉變。

當他把煙團吹到我面前，我想起以往每根跟他抽的煙，我都很希望可以燒得慢一點。

這樣我便可以見他多一會兒。

他當晚好像很高興，不過我對他已經沒有兩年前的感覺。

畢竟我花了一段時間把他的記憶埋在靜土裡，那些變硬了的泥濘不會因一下子的重遇而輕易翻散。

「後來佢好似以前咁flirt我，我咪一樣flirt返佢。」

所以這根煙我沒有像以前一樣珍而重之地吸著，甚至吸到一半就隨手掉了在地上。

始終這段時間的我比起以前放縱了很多，甚至打破了自己以往的道德潔癖。

就算以前我稱不上是一個好人，但也不會覺得自己有多壞。

我以往都沒有試過同一時間多線發展、一腳兩船之類。

在杜亦言之後，我便開始了崩壞的價值觀，讓不同的男人在同一時間接近我、對我好。

不過我並沒有與他們發生甚麼性關係。

「同時間喇，我都有繼續同其他仔攬下錫下。」

我提醒自己，在性愛前止步就好了。

「你呢種算唔算係報復式flirt仔？」我覺得沈卓怡有時候很好笑，明明在說一件不太好的事都可以說成笑話一樣。

「算嘅。因為我覺得佢以前都係咁樣對我喇，我唔認真又有咩所謂。」我點點頭。

見識過人性可以有多醜惡和扭曲後，我調節了好一段時間，才可以自如地對著不同男人都擺出同一副面孔。

我起初會有點不好意思，後來我做這些事都變得理直氣壯。

「咁我真係單身㗎嘛，係咪？」我再三強調。

沈卓怡只是聳聳膊，沒有認同我的話，但也沒有說不認同。

她應該聽慣了我這句口頭禪。

他的捲土重來並沒有讓我重拾對戀愛的憧憬。

我深信他仍然是兩年前玩世不恭的杜亦言。

-----------------------

原本我以為甄映如會冷冷地對待我，畢竟她不辭而別後就直接封鎖了我。

雖然我不肯定她在兩年前離開的原因，但我覺得她應該是知道了甚麼才會這樣做吧。

可是她居然很自然地回應我的熱情，甚至跟著我一起熱情起來。

重遇她沒多久，何加勤便和他女友分手。

何加勤是我最好的朋友，由於我太了解他的性格，所以我讓他靜上了一個星期才找上他。

當晚，甄映如跟我說會在尖沙嘴喝酒。

「我同我best friend一齊啊，你可以叫埋你啲friend嚟。」

於是我和何加勤，加上幾個朋友便去了找她們。

我主要想見甄映如，不過也希望何加勤可以在今晚放鬆一下。

所以我對他預告過：「今晚出嚟啦，有女喎。」

當晚甄映如向我介紹著她的好友，說她是一個寫作的人，名字叫沈卓怡。

我以為這個夜晚甄映如應該會一直黏著沈卓怡，我也不會有機會和她認真地聊天。

可是沈卓怡和何加勤似乎特別投契，居然在中途便兩個人靜悄悄地離開了。

「喂，你個friend咩人嚟，信唔信得過㗎。」甄映如知道她們離開後便馬上問起我。

「佢啱啱失戀咋，不過好似同你個friend幾開心啊，講都唔講聲就走咗。」我聳聳膊，如實地向她說出何加勤的狀況。

她聽罷好像放心了一些，我便試探著問她：「我哋去九龍公園坐下好無？」

見到她點點頭，我就跟其他友人道別，和她買了兩枝酒跑到九龍公園。

夜色籠罩下我和她又走在那條重遇的柏麗大道上，我一直注視著她的側面。可是現在我不能像兩年前一樣直接看到她的表情，因為大家的臉上都多了一層口罩。

不過她的眼睛我卻看得一清二楚，看著前方的惋委是以前沒有的眼神。

由於已經在剛才喝過酒來，當時我們明顯都有些醉意。

「唉，唔知你個friend同我個friend點呢？」一坐下來，甄映如又喃喃地說了起來。

我像以前一樣摟著她的肩膊：「咁擔心做咩啊，我個friend唔會食咗佢㗎喎。」

「咁我帶佢出嚟玩㗎嘛。」她理所當然地說。

我燃起了香煙，吸了一口後就夾著它遞向甄映如的嘴邊。

她直直地盯著我的手指好幾秒，才往香煙大力地吸了一下。

我哄近她的臉，然後望進她的眼睛裡：「你信唔信我先？」

她盯著我的雙眼，然後很快就像第一次見我般裝作推開我：「唔信你啊。」

兩年前在宿舍窗前的她此刻好像突然跟眼前的甄映如重疊了。

今次我沒有再讓她掙脫我的懷抱，把未燒燼的煙頭掉了，然後用盡了力氣擁緊她。

她也慢慢回抱著我，然後把頭挨在我的肩上。

「喂，蘇麗珍。」我在她耳邊低語。

「嗯？」

「好開心可以見返你。」

當時我們抱了對方很久很久，都沒有放開過對方。

當晚是一個很好的開始，我覺得自己再次愛上了甄映如。

今晚係咁多了
多謝收看

一入嚟就見到出咗文

辛苦晒 早啲休息呀

唔可以係同一時間點到愛上對方，感覺有啲婉惜

辛苦晒 今晚好好休息啦

巴打 但係冇fol你ig

辛苦了 幫你推一推

無所謂
有追呢到我都開心

謝謝你

唔小心儲咗兩日文先睇 都係bookmark先

Lm正皮好睇

宜家先睇到

加油 我係巴打都好仲意睇你啲文 凌晨聽住歌睇特別有feel

每日一推的睡前服

Pishh

雖然唔係樣樣經歷好中，但個內心世界好容易就代入到落去

新讀者留名
本身都好鍾意王家衛既電影，亦都特別中意花樣年華

好鍾意啲故嘅人物有關連
同埋睇到最後心有啲痛

突然間無聊望一望個標題，發現原來已經預告左之後的劇情會發生咩事

live
再chur下你啲post card先

特登儲左幾日文，忙完先入嚟睇lmlm

今晚要凌晨先出到文
早瞓嘅唔好等我了

慢慢啦
好凍好記得著多件衫

ok 早d訓 凌晨起身睇先

沈啊～做咩凌晨先出文啊～

妳都唔好太夜

新讀者第一次追到live勁開心
對你啲故勁撚有共鳴

唔睇訓唔到

舊讀者lm

慢慢啦～心情好返啲未
聽朝先睇輕輕一推

臨訓前推
天氣凍 沈卓怡記得着多件衫

聽晚先睇了
推一推文

等你

聽朝睇

等埋先瞓

Hi巴打

--------------------------------------------------

「佢仲有無叫你做蘇麗珍啊？」沈卓怡追問著，然後又憤憤地說：「佢哋真係friend到呢，一個就重慶森林，一個就花樣年華。」

「係囉，所以當初知道何加勤問你鍾唔鍾意食菠蘿呢，其實我都打咗個突。」

我和沈卓怡都非常喜歡看王家衛的電影。

所以想著想著，她跟我一樣失守，我也不覺得太意外了。

「屌，我而家聽到菠蘿都要即刻調頭走。」

她說畢，我們兩個便哈哈地大聲笑著。

「仲好講啊，嗰晚你同何加勤兩個人自己靜靜雞走咗去。」

「得喇，唔好講我住，講返你個筆先。到底點啫？」

「係，佢係有繼續叫我蘇麗珍。」我稍為調整了自己的聲線：「叫得仲比以前多咗、密咗。」

那一晚和和杜亦言擁在一起的時候，他好像比起以前抱我的力度用力了很多。

我也回抱著他，不過心裡其實連心跳加快的感覺也沒有。

「喂，蘇麗珍。」他在我耳邊溫柔地喚著我。

「嗯？」

「好開心可以見返你。」

我沒有回答他，只是繼續靜靜地讓他抱著我。

因為我不想說謊，但又說不出跟他一樣的說話。

當晚的月光很亮，我仰望著頭頂的圓月，我倆的身影彷彿拼湊成人月兩團圓的畫面。

我把頭挨在他的肩膊上，用指尖在他背上逆時針地畫著圈圈，希望可以時光倒流到以前，回顧以前我抱著他的感覺。

可是我無論多努力地撩動著逆時針的圈圈，兩年前實在太遠了，我根本回不過去。

「咁你對佢真係一啲感覺都無？」沈卓怡難以置信地問。

「開心囉，純粹得開心，但係無心動。」我搖搖頭說。

這是我今晚對沈卓怡說的最後定論。

我的心早已經跟身驅完全分離，現在擁著的是誰也好，對我來說都沒有分別了。

--------------------------------------------------

重遇甄映如後，我和她見面見得非常頻密，一個星期甚至會見她三至四天。

有時候我們會見一整天，有時候可能只是短短一小時。

她好像有很多時間，於是我一有空便會找上她，我很高興她也願意把這些時間獻給我。

我發現我們的相處很快就回復了昔日般自然，我們其實都沒有變過。

「喂，係邊啊杜亦言。」當晚她打了過來，我本來正在家裡睡覺。

我嘗試調整自己睡眼惺忪的狀態才跟她說：「我係屋企啊，有事？」

「我想食英記啊，同我去食。」

其實現在已經一時了，若然是第二個女人在這個時候來電，我一定會直接掛線。

可是甄映如帶點任性的語氣讓我決定了放棄睡眠，直接跳上的士奔往大角咀。

--------------------------------------------------

跟沈卓怡一樣，我很喜歡在深夜的街頭裡流連，因為我比起她更怕沉悶。

我有一個奇怪的想法，覺得自己只要仍然在街上遊蕩，就總會有人找我、陪我。

我跟沈卓怡不同的是，我很怕獨處，也不喜歡獨處。

所以我大部分時間都希望身邊有人陪著我。

這個夜晚我真的很想吃油渣麵，我本來問了沈卓怡，但她因為第二天要上班而沒有理我。

於是我直接打給杜亦言，如果他也不能陪我，我才自己一個人去吃吧。

我有點意外，他居然很爽快就答應了我。

告訴他餐廳地址後，我便自己在大角咀一帶邊蹓躂、一邊等他。

其實的很喜歡大角咀，因為這裡的街道名令我覺得很美。

白楊街、楓樹街、柳樹街、洋松街、菩提街、松樹街、榆樹街、櫸樹街、杉樹街、棕樹街、櫻桃街......

清一色以植物命名的街道名，讓整個地區都彷彿多添了一份生氣，永遠不會死氣沉沉。

所以我想看花看樹不會到甚麼植物公園，跑來大角咀亂逛就可以了。

--------------------------------------------------

我很少刻意過來大角咀這個地方，因為我住得比較遠，這裡又不是鬧市的中心。

所以我不太熟悉目的地的位置，只是直接向司機講了地址。

凌晨的車輛很疏落，我望著車窗外的風景由高速公路變成有紅綠燈的馬路，那些晃動的光影轉換好像只是十分鐘內的事。

直到司機把車子轉入一條小街道，我在車窗裡瞥見遠處一條街燈下，照著一個抽煙女人的背影。

她穿著白色短袖上衣，下身是黑色闊褲，車子未靠近我就已經認出她了。

我馬上叫司機停車，付款後便匆匆走到她背後，純熟地摟緊她的肩膊：

「喂，靚女一個人啊？」

就像我第一次見她一樣。

她像當年般驚喜地轉過身來，然後甜笑著又推了我一下：

「喂，比你嚇死啦。你一嘢就攬落嚟，一陣攬錯第二個點算？」

「蘇麗珍喎，我點都唔會認錯。」我少有地認真說。

她只是繼續保持那股笑意，沒有說甚麼。

--------------------------------------------------

站在菩提街的盡頭抽著煙等他，突然間杜亦言就不知道在哪裡閃出來地抱著我。

我對於他熱情很快就習慣起來，我心裡清楚他對女人有自己的一套，對我也不會例外。

所以他曖昧又親暱的態度，我可以說早在兩年前已經見慣不怪。

「喂，比你嚇死啦。你一嘢就攬落嚟，一陣攬錯第二個點算？」

我不是被他的熱情嚇壞，畢竟是三更半夜的小街小巷，我只怕擁著我的是陌生人。

「蘇麗珍喎，我點都唔會認錯。」

他在街燈底說的情話好像特別動聽，連神情也彷彿變得認真。

不過我想起他以前都曾經似乎很認真地跟我說著一些情話，所以我依然覺得他沒有變過。

--------------------------------------------------

我們在餐廳很快地買完外賣後，她帶我到附近的公園坐下。

打開熱氣騰騰的外賣碗後，甄映如突然拿起了附送的辣椒油小樽。

「乜你而家食到辣喇？」我有點詫異她居然吃起辣來。

她沒有說話，然後用筷子挖了一點辣椒渣出來，一下沾在我碗內的邊緣。

「我唔食，你食啊嘛。」她很自然地說。

我有點意外，她仍然記得我喜歡吃辣。

其實我對於她待我的好，依舊會放上心頭。

看著她一臉滿足地吃起麵來，我覺得她真的沒有變過，依然是當年那個體貼又細心的甄映如。

--------------------------------------------------

我們抽著外賣在公園坐下後，我本來想掉走膠袋裡的辣椒油。

「乜你而家食到辣喇？」杜亦言開口問起我，我就順便把用筷子挖了一點辣椒油出來，沾在他的碗裡。

我居然差點就忘記了他的喜好。

「我唔食，你食啊嘛。」我不想解釋太多，便直接這樣說。

後來我們都吃飽以後，我很想繼續在大角咀看植物。

所以我抽著煙問杜亦言：「你趕唔趕時間？」

樹影被夏天的風吹得搖搖晃晃，在他身後好像一個沒有聲音的影像畫面，不斷在變動。

「唔趕啊，想點啊小姐？」他笑著問我。

我直接牽起了他的手回頭跟他說：

「陪我行大角咀。」

這一夜，我帶著他走遍了整個大角咀的每個角落，包括詩歌舞街；不過與My Little Airport無關。

今晚嘅文係咁多了
明晚繼續

今天有事做所以頭先唔得閒處理住
要大家等到咁夜唔好意思
希望你哋都瞓哂無等我文

臨瞓睇到，瞓得安樂了

大佬好ya

睡前服

但已是 能接受你所有改變

兩個人根本就唔同步

留名留名
u are not a 窿

睇完可以瞓了

一路睇沈卓怡啲故 一路聽住是但求其愛 發覺兩樣嘢都幾match

最後兩個人可唔可以和解，定已經無法挽回呢

人同人之間嘅相處果然係一場羅生門

睡後服

英記係咪要成為下一個沈家軍打卡位

你終於來了
以為你沒有看

支持支持推po

時間性都好緊要

推post

歡迎你有同好

我希望做一個沈卓怡世界觀比大家

我全部標題都係會直接劇透
大家都知唔會係happy ending
只係差在點樣一步步去到sad ending

今個星期寄出（真）

好sweet

因為你好撚煩

歡迎
live都好 我會日更
唔會等得太痛苦

好返啲喇有心了

大家都好sweet

琴晚一出完即刻瞓撚咗 好攰

我女朋友成日追你啲故。

佢又係唔會想去愛人嘅女仔 同作者一樣。
唔係話作者令到我女朋友對愛情咁悲觀，因為就算無依啲文 佢都一樣會係咁。

我只係想喺度同我女朋友講：
我知道你缺安全感同個人悲觀，
所以我想再同你講多次，
我對你係好認真，
請繼續多多指教。

你好恐怖
我寫頭一萬字
係loop住呢首歌寫......

同一句說話
可以有千萬種解讀

好羨慕你女朋友祝你哋幸福

食完lunch好得閒？

我新讀者，一路都知有沈卓怡但今次第一次入嚟追live，所以唔知原來你鍾意標題直接劇透
只要中間個過程寫得好，happy定sad end都可以好睇
而家知道個結局再睇中間點推演都別有一番風味

我c

大家都係鍾意睇個過程？我估

依家已經想睇Faye 真係愛上下一個人

黎推文了
利伸仲儲緊文

Feel到個故好快就sad了

係尋日追故嘅時候 咁啱播歌播到呢首 突然間發覺歌詞講嘅愛情觀同沈卓怡嘅經歷好似 一路聽一路代入沈卓怡嘅故事 個意境即刻喺腦海中出咗嚟 Btw我以為你淨係聽indie 原來pop song你都有聽

其實我真係比較少聽新嘅pop song
你問我林家謙有咩歌我都答唔出（試過聽，但唔啱口味）

呢首歌我會聽係因為我鍾意盧鎮業（小野）
我就去睇個mv，就聽到首歌
聽完覺得好傷心就有聽了

好中意沈卓怡世界觀
就算唔係沈卓怡做主角
每個人既故事都咁有畫面感

一個小動作都可以有唔同解讀 難怪心嘅距離咁遠

呢幾日要考試遲左入黎

今晚都係要凌晨出文
請大家自行衡量等唔等我文了

我無開......
mewe我得自己private ac
廢老未研究到點開page
開咗通知大家

開咗啦

遲來的正評和留言 好想見到faye 會遇到一個會再有心動感覺嘅人

推一推先，聽朝返嚟睇

推下先～
唔知今晚幾點有文呢
好凍呀 再睇埋啲sad文真係絕配

開page好似好貴

兩個都認為大家一直冇變
一個認為對方同以前一樣咁天真
但另一個就認為對方都係好flirty唔係真心說話咁

等文

等文+1

好睇吖
等文中 加油

全力打緊，大家等唔到就瞓先
我估早過琴晚出到

Lmlm

我等緊你啊bb

心情唔好訓唔著入嚟推一推

吃飽之後甄映如直接拖著我說要逛大角咀，我便隨著她的腳步在整個大角咀兜圈。

對我來說每條街都幾乎是一式一樣的工廠大廈和樓宇，我對自己不熟悉地區的方向總是特別失焦，如果沒有她帶領著我，恐怕就會一直迷路。

「大角咀有咩咁特別？」我好奇地問她。

「你留意吓啲街名，全部都植物名嚟，我覺得好得意。」她調皮地朝我回頭。

我看著她拉著我的身影，突然發現在大街大巷上跟甄映如真正地十指緊扣著，今晚才是第一次。

以往我們多數都是在一片漆黑的戲院裡才會悄悄地牽手，所以我是第一次如此大模廝樣地在街上感受她掌心的溫度。

我終於可以理直氣壯地牽她了。

「啊...呢條係菩提街。」雖然我對這裡的街名都感到陌生，不過她說畢我便細心留意每條走過的街名。

「係呀，我覺得幾有意思。」她聳聳膊地說，然後突然說：「你呢兩年點？」

我有點愕然，一時之間不知如何回答，她補多一句：「仲有無成日溝女啊？」

馬路上疏落的車輛令環境異常寧靜，除了紅綠燈滴滴答答的轉換聲，彷彿甚麼都聽不見。

「無啦。」我搖搖頭，定眼地望向她：「邊有溝女啫。」

她很緩慢地眨著眼睛，然後說：「唔信你啊。」

我發現她真的很喜歡說這句話。

我於是反問她：「咁你有無溝仔？」

「有啊，成日溝。」她很快就回答了我。

雖然沒有想過她會這樣說這樣的答案，但我心裡面依然覺得她只是開玩笑而已。

她之後就一直默不作聲。

我們牽手的影子在瀝青地上拉得很高很長，我希望這個長影可以一直一直地延續下去。

我們走遍了很多條以樹命名的街道後，直到櫻桃街時，她又調頭走回剛才的方向。

「做咩兜咗咁大個圈，又要行返轉頭？」我其實不知道她的目的地。

「係囉，做咩要兜返轉頭呢。」她似笑非笑地說，續道：「而家同你行緊去詩歌舞街。」

對我來說，我對詩歌舞街的印象就只有My Little Airport那首歌。

「因為聽完mla？」我問她。

甄映如以非常微小的幅度搖搖頭，眼睛裡像一片流動的黑海在翻騰著。

——————————————————

跟杜亦言一直在大角咀遊離著，其實我並不是漫無目的。

我想帶他從菩提街一直走，沿途穿插不同樹名的街道，走到櫻桃街才回頭往深水埗方向的詩歌舞街。

我想自己再努力地感受一下牽著他的觸感。

如果在兩年前他願意在街上坦蕩蕩地與我十指緊扣，我一定會覺得很幸福快樂。

「做咩兜咗咁大個圈，又要行返轉頭？」

我聽起來，其實跟我們的關係頗貼切的。

不過我知道他一定不是這種意思。

「係囉，做咩要兜返轉頭啊。」我唯有失笑著說：「我同你行緊去詩歌舞街。」

剛才我問起他的近況，我本來有點期待他用吊兒郎當的態度答著我模棱兩可的答案。

所以他答我沒有追其他女人，我只是嗤之以鼻。

我也很爽快地跟他說：「有啊，成日溝仔。」

但他望我的眼神，我總覺得跟兩年前有些分別。

我在他掌心裡不斷地用手指公繼續畫那天未畫完的逆時針圈圈。

其實我很想從杜亦言身上找回愛人的感覺，畢竟我確實深愛過他，我以為多少都可以重新擦出一點愛意。

這個多小時慢走的路程，我都幾乎沒有說話。

我在測試自己是否真的變了。

但原來我真的變了，縱使對著曾經愛過的人。

我們走著走著，走到了詩歌舞街。

這條街道看似和植物毫無關係，我只知道這是一條被譽為香港最風雅的街名。

但原來詩歌舞街的譯名是Syncamore，即是無花果。

「因為聽完mla？」杜亦言問起我。

我當時很想哭，不是因為我覺得這條街特別浪漫，是因為我知道無花果背後的花語。

無花果是有花的，但花長在果內，所以不易被發現；喻意對愛意藏在心裏，帶暗戀之情、不宣於口的愛情。

我和杜亦言兜兜轉轉走到詩歌舞街，這裡的喻意的美好卻一點都不能大派上場。

對我而言，我們走遠了的路，來回這裡也只是無花亦無果。

——————————————————

我留意到甄映如不斷在我手掌裡畫圈圈，當走到詩歌舞街時，我忍不住問她：「做咩係咁撩我手板？」

我們經過了鮮魚行學校，我瞥看前方的地磚，全部都是閃閃爍爍的。

「痕啊？」

「唔係。」我說畢便握得她的手更緊。

「你知唔知道詩歌舞街代表啲咩？」她停下了腳步，然後斜眼凝望著白底黑字的街道牌。

「除咗聽mla之外，我真係唔知。」我坦白地說。

她輕輕鬆開了我的手，然後靠在身後的白牆，就燃起了從手袋裡掏出的煙。

「你望下個英文名。」她指著上方，Syncamore Street。

無花果。

她向來都是一個心思很細膩的女孩，我覺得她帶我來一定是代表某種意思。

於是我鼓起了勇氣問她：

「蘇麗珍。」

「嗯？」

「你可唔可以跟我走？」

她止住了手上的動作，像在影片中按了暫時播放一樣，一動不動。

我上前摟著她的腰，然後在她耳邊說：「今晚我唔想自己返屋企。」

她依舊是沒有動靜，任由手指縫夾著那根煙一直一直地燃燒。

灰燼緩緩地散落一地。

「咁你想點？」過了一枝煙在空氣裡慢慢被吞噬的時間，她才低聲地問我。

我沒有說話，揮手截了一架的士，拖著她上了車、說了自己的地址。

除了我上一個女友，我從來不會把逢場作戲的女人帶回家。

她把頭慢慢挨在我肩上，閉上了眼睛。

我們一直都十指緊扣著，今次我無論如何都不會再放手。

今晚我終於可以帶甄映如回家了。

今晚係咁多了

個人幾鍾意今晚呢段
因為我寫完都好撚emo
希望大家鍾意 聽晚入戲肉了

好感動呀live左
但咁就睇完又有少少落寞

睇到詩歌舞街嗰度
臨瞓前有樓主的文真好

好sad

特登追埋live先訓

好睇啊推

唔得閒冇睇兩晚 今晚諗住睇返就撞到你出文
發覺你係咪好鍾意寫啲淨係對一個人先有嘅心思？上一次何家勤2.0又係唯一一個食到沈卓怡煮嘅飯，今次都有除左女友之後唯一肯帶返屋企嘅Faye
乜真係有獨一無二嘅情人？

雖然唔係好長，但我覺得呢part可以睇多幾次
Feel下個心情轉換

我寫完瞓唔著，好唔開心

現實大部分人都係同一件事 同好多人做過
寫小說填補下心靈空洞嘛

睇完都好sad
Timing唔啱，乜都錯撚晒咁
不過如果係啱嘅人，就會喺啱嘅時間出現

感覺佢再講咩Faye都唔會再相信咁

愛情有時間性
應該就係呢個故嘅中心思想

好多愛情故都係用錯的時間遇上對的人嚟做主軸

呢個故事嘅主角係咪對的人
我無刻意寫，都唔係一個重點
我想表達2個人係唔同時間點上對愛情認真個份無奈多啲

樹影被夏天的風吹得搖搖晃晃，在他身後好像一個沒有聲音的影像畫面，不斷在變動。

夏夜裏 的 晚風
吹拂著你 在我懷中

點解你可以做到寫嘅每個故都同我經歷過嘅差唔多
連我內心果首歌果套戲果個地方都寫埋出嚟
我一到睇一到喊咗出嚟
先發覺我同faye一樣 真的變了
你係我眼中就好似文字界嘅indie咁
好想同人分享但又好想獨佔嘅果種感覺

推 我愛沈卓怡

你唔講都醒唔起呢首歌

好不幸真係唔想有人經歷差唔多

好榮幸可以做到你眼中嘅indie多謝你咁支持我

好耐無見
又講愛我，咁求其話愛人㗎咩

吓 屌 以為你認得我

睇到詩歌舞街寓意真係心都悒埋

咩啊，我認得啊屌
所以先話你又講呢句

你認得我就唔會話好耐冇見

好耐無喺連登呢到見呢個username 得未

我冇喺度留名咋，我明明有po ig話有睇
我不嬲都愛你沈卓怡世界第一

我鍾意係連登見到大家
喺到出就係想有多啲互動
見到啲熟悉嘅username我會好開心

我竟然係熟悉嘅username
好似好耐冇喺你啲post留過名了

但我認得喎
其實有留多過一次言嘅我通常會認得

無花果個段好正

其實我覺得與其話愛情係有時間性，倒不如話其實係唔夠愛一個人。
如果真係夠愛對方，杜亦言會係兩年前同當時嘅女朋友分手，而甄映如兩年後都會再選擇同佢一齊。
所謂時間性只係愛情其中一個因素，要發生嘅始終都會發生，時間只係決定咗幾時發生。
而錯的時間對的人某程度上只係拎嚟安慰自己，等自己唔好咁難受。
但當我領略到嘅個道理嘅時候我反而更加難受，因為可能我就係嗰個錯的人，永遠都唔會有對的時間。

雖然我明你想表達咩
但我呢個故主要想表達嘅唔係夠唔夠愛嘅問題啊
以你呢個講法
我寫過嘅全部故都可以套用返「唔夠愛」呢個concept
換返以前寫過嘅角色，大家都一樣

重未瞓sorry唔係踩你場
單純個人負能量諗到呢啲
我入黎係同大家一齊沉溺係呢個情緒之中 我都感同身受的

今晚寫完心情都唔係幾好瞓唔著

我寫嘅關係都有唔同形式嘅遺憾
當然我明白你話唔夠愛個意思
不過唔夠愛底下，可以有好多種複雜嘅情感
唔係用三隻字就解釋到

瞓覺呢啲野迫唔到嘅 我都長期瞓唔著

我明呀，係我自己太鑽牛角尖諗埋一邊，個重點從來都唔係唔夠愛身上，而係背後個原因或者問題。
聽完你講感覺好似舒服啲

贊助完有啲唔好意思乞求你張pastcard添

要postcard可以隨意dm我
不過利申返唔知幾時先收到，我做嘢極慢

咁我之後再pm你 早啲休息啦乳陰絲

屌我同你一樣
都係因為小野而睇 之後狂loop咗段時間
林家謙把聲都真係唔啱口味

以為自己好似冇乜野但去到時間性依個位睇翻自己原來都仲係個感受好深刻好沉重

無花果嗰段好正 搭搭下車睇唔知點解會眼濕濕

兩個人行埋一齊，但個諗法已經隔咗兩個時空

唔知點解諗起謝安琪首17度
「雙方似並行直線 從角叉角度相遇
曾經交錯但離去後不會再遇」

係😂食lunch睇您啲故

佢令我聽返好耐無聽嘅香港pop
仲要新歌，我琴晚都loop咗好耐

林家謙呢首歌係作得好聽

我寫完都唔開心喇合理

識聽
我以前好鍾意kay
呢首係其中一首我好鍾意嘅歌

睇完好撚sad

希望今晚快啲出
心情唔好更加要睇乳陰絲啲故虐下自己

錯過咗就係錯過咗，大家既經歷同成長速度都唔同，就算重遇返做返同一樣既野，個結果一定會有分別 timing 真係好緊要

今晚都要夜喇
而家即打即出，要夜晚先有時間打到

去到廿幾歲人 同一同一個男朋友分開過兩次
都係覺得夠愛就會解決到問題
夠愛可以克服時間性
夠愛就唔會咁易放棄
夠愛就會有勇氣面對自己問題

呢個諗法好天真 但我都唔知點解一直深信住
Btw個個故都有睇 支持左你好耐
繼續加油

//對我而言，我們走遠了的路，來回這裡也只是無花亦無果。//

個故嚟到呢個位出呢句真係最有feel一直想追返ex嘅我到底係咪應該放低

好好睇！

覺得呢個post要入夜先㩒得入嚟

咁你咪記幾百個username?

——————————————————

我沒有告訴杜亦言有關無花果的寓意，更加沒有坦白我內心的感受。

當他再次在我耳邊喚著我蘇麗珍，問我可否跟他走，其實我有點猶豫。

我不肯定這是否他曾經對著很多女人說過的對白，但我心裡很希望他真的有過著其他女人說。

把提著香煙的右手垂下時，我腦海裏有幻想過我跟他回家後的情景。

可能我對我們都太有信心，畢竟以前我們有過無數次在室內共處一室的機會。

想著想著，我就覺得我跟他走，也不過是跟以前一樣，都是逢場作戲的一夜而已。

我輕聲問他：「咁你想點？」

其實我心裡也有答案。

坐在的士上，我很自然地把頭靠在他的左肩上。

的士司機總是很自然地就會成為了配角，他開車沒多久就扭開收音機。

深夜的大氣電波多數都是一把幽幽的人聲，配著不斷轉換的音樂。

我們的車程很短，今晚車廂裡響起的第一首歌，也是最後一首歌。

當熟悉的前奏傳入我耳邊，我便把眼睛閉上。

兩年前的無數個深夜，我都是聽著王菲的〈多得他〉入睡。

「瞓咗？」杜亦言稍為用力地握緊了我。

「未。」我依然閉上眼睛。

然後我們就沒有再說話。

他用力地握了幾下我的手、停頓；隔了一會兒又再握了兩下，然後就停止了。

車廂裡除了的士咪錶每隔一公里的跳動，就只剩下王菲那把空靈又沙啞的歌聲。

每首我放進playlist的歌曲，都會讓我憶起某個階段的自己。

〈多得他〉就是我決定不再愛杜亦言的階段。

多得他給我勇氣

我曾經深深地愛上過他。

真的要多得他

去使我懂得 每一個故事結尾

無非別離 總是別離

我才會學懂將身驅與靈魂分隔。

失去他先知

我也可不需要那臂彎不哭也不生氣

縱使我跟多少個男人抱過，都沒有人可以再碾碎我的靈魂。

下了的士之後，我們前方五十米有一間便利店。

杜亦言牽著我走過我曾經偷偷注視他和女友的草叢，當時已經是夜深，街上只得我倆。

他在便利店面前停下腳步，回頭問我：「口唔口渴？」

我搖搖頭，他拋下一句：「我買啲嘢，等陣。」

當他的身影進入了那個白色的空間裡，我心裡大概猜到他要買的是什麼。

最後，我在這個夜晚跟杜亦言做了愛。

——————————————————

當晚我把甄映如壓在床上時，半掩的窗簾微微擺動著，將窗花外的僅餘的月光穿透進來。

沒有燈光的房間裡只看到她臉上若隱若現的輪廓。

我的床很窄，幾乎要打側地抱緊她才能勉強躺下兩個人。

我先吻了她的額際，雙手一直圈著她的後頸。

她緊閉著眼簾，整個身躺一動不動，像一隻洋娃娃。

於是我很緩慢地親著她的臉龐，逐步逐步地吻向她的鼻尖、唇瓣、耳珠。

對著她我沒有絲毫著急，只想將一切動作都盡量放慢，好好地感受她肌膚的溫度。

後來她睜開了眼，我們凝視著對方，我才把舌頭伸進她嘴裡，依然以緩慢的節奏與她接吻。

我徐徐地把右手撓到她背後，熟練地解開了她胸罩的扣。

她好像現在才回個神來，開始緊抱著我跟我扭在一團，然後跟我熱吻起來。

在我身體完全進入了她之後，她赤裸得像一條蛇般繞著我的腰，跟著我在扭動。

我在她耳邊輕聲說：「我好鍾意你。」

她低吟著，好像「嗯」了一聲，又好像沒有說話。

雖然我努力地把整個過程放慢，但總會有結束的一刻。

完事後她背向我，光著的背部呈現的流線型像藝術品一樣美。

我把身體靠近她，然後一下子環抱著：「不如我哋一齊。」

窗外照進來的月光沒有減退，我隱約窺看到遠處的夜空掛著一個圓月。

人月兩團圓。

她緩緩地撐著牆邊爬了起來，從床頭拾起了我的煙包，抽了兩枝煙出來。

我伸手接過香煙後，她點起了火，那點光源照亮了她沒有表情的臉。

「可唔可以用你電話播首歌？」她問我。

我沒有把電話解鎖，直接遞給了她。

——————————————————

我光著身子背著杜亦言時，他從背後溫柔地擁著我，然後跟我許下了我兩年前期待不已的承諾。

當我感受到他脈搏每一下的跳動、呼吸聲的起伏，我便更覺得心痛，因為我不是一個好人。

不只是我變了，他也變了。

我學懂了把心房緊緊閉上、逢場作戲的技倆後，他才變得如此誠懇。

這種姍姍遲來的真摯，已經不能令我悸動。

所以我沒有回答他，只是跟他說我想播一首歌。

「要密碼喎。」他把電話直接放在我手上，但沒有解鎖。

「你生日。」他很溫柔地說，溫柔得像哄人入睡的細語。

他愈溫柔，便愈戳痛我的神經。

「點解......」我啞著聲線問。

整個房間都是煙霧彌漫，在煙團消散前他又再次握起我的手，重複了剛才在的士上的動作。

今次他每一下動作都握得特別慢、特別用力；

五下、

兩下、

停頓。

我不懂回應，只是怔怔地看著他。

在沒有心理準備下消化他再三的表白，我實在不能負荷，心臟頓時出現久違的陣痛，好像忽然就連接了兩年前的自己。

我無法從嘴裡吐出甚麼，只是緩緩流出早應在兩年前流光了的淚。

稀釋當年的傷痛後，我一直都相安無事。

他應該以為我很感動，於是又緊抱著我，一直在撫著我的長髮。

「我無諗過你會鍾意我。」我繼續啞著線聲，幾乎哽咽地說。

「俾個機會我錫你啊，好無？」他依舊溫柔，溫柔得令我覺得自己可怕。

我很感動，真的。

不過太遲了。

我今夜的傷春悲秋，只為了姍姍遲來的表白而觸動。

我很想愛他，但是我做不到了。

——————————————————

live jor

今晚係咁多了

呢2晚真係寫到我自己都仲未emo完
大家好好咀嚼下啲文字
希望你哋鍾意，個故就嚟完了

Live咗

我在她耳邊輕聲說：「我好鍾意你。」

她低吟著，好像「嗯」了一聲，又好像沒有說話。

我諗起阿峰

睇到杜亦言係甄映如耳邊輕聲講我好鍾意你
個心真係好唔舒服 好想喊
「雖然我努力地把整個過程放慢，但總會有結束的一刻。」
沈卓怡點解妳既文字咁有感染力
同緊妳一齊emo

一入嚟就有文

聽住王菲隻歌睇故特別有feel

曾經嘅我都覺得太遲，同佢再用咗三年時間先可以再走返埋一齊，希望佢地兩個都可以

辛苦晒喇，不停更新。對讀者真係好好
記得出文之餘記得好好休息

沈家軍進場

明明冇經歷過呢啲情節，但都睇到眼濕濕點解嘅

新讀者報到 實在唔應該咁快睇曬
睇到依個位up住左又發唔到

不過你既文字真係好到肉
一旦失去左鐘意人的本能 就好難搵得翻
真心無幾多次 用完就無

其實真係唔知點面對
就算仲有feel都唔會敢投入段感情 驚再一次俾人hurt 唯有逼自己當玩玩下

冇結果先係故事，有就唔會咁入心入肺

嗚…終於有時間追返進度
faye表面理性，內裡根本一碰即碎。

或者Faye心底有希望，希望傷口有癒合一日。
只係，佢自己都估唔到，心碎之後要湊拚完整返，同重塑一灘意外倒瀉水的形狀一樣，難過登天。

幾鍾意寫佢被hurt之後呢兩年，保持開放關係，會同人錫俾人摸，但始終留低一條底線。
俾自己，都俾杜亦言。

底線留俾自己係為尊嚴，留俾杜亦言係為測試。實驗之後，更加確認，原來愛情都只係鏡花水月。

兩年時間，失去同等待嘅，都係同一個杜亦言。
有緣無份嘅愛不逢人，就算重來幾多次，白紙皺咗，永遠唔會變返直。

一早失去信用忠誠，再多諾言都係謊言。

（Sorry 長文1999 ）

唔知點解個腦彈左句歌詞出黎

逝去感情如何留得住?

只有你嘅故同埋《只有做愛的時候我才聽得見聲音》呢個故係最啱我口味

點解你啲故每次都咁好睇

睇咗你咁多個故呢個係最容易感觸嘅故 就咁順住睇一次已經好有感覺

我張postcard呢

全中

因為我寫嗰陣都唔開心掛

多謝你俾機會我嘅文字

真捧場
呢個故都係有好多indie
個樓主有taste

好耐無見了
多謝你仲有繼續追

真係好
我好驚我唔寫沈卓怡大家會無咁投入

下次見俾u

我自己寫咗咁耐
都係最鍾意呢2日嘅文

你講得好啱

心痛沈卓怡同Faye呢對好朋友，
兩個都感情上癮，兩個都愛情失能。

屌，本身諗住等出晒先睇埋，忍唔到手，依家睇完搞到好心噏

邊個比你寫我嘅經歷出嚟？
睇完都係同你一樣好emo...
佢近排又搵返我
我完全係 : 我很想愛他 但是我做不到了
每次睇到你嘅文字都有種唔支持唔得嘅感覺
教我如何不愛乳陰絲？
愛情真係好複雜
唔夠愛三個字可以代表到所有嘢 都代表唔到所有嘢
以前我都有一排以為所有嘢都係因為唔夠愛而發生
但仲有好多情感唔係單單因為唔夠愛
例如受過傷害之後 始終都會有條裂縫 唔係咁易補得翻
係呢到追故
會好不自覺咁當咗呢到嘅所有人係朋友想分享下個感受

好有畫面

王菲= Faye Wong

Btw 多得他呢首歌真係好正

睇完個心好似比人掏空咗咁

明知係sad ending 但總有一刻幻想Faye真係放得低 兩個人一齊番點解喎

好撚sad

真係好sad

今日都會係emo的一天

沈家軍隊團有人生日
所以今晚要慶祝
要暫停一晚更新（我打唔切）

聽晚繼續啊 唔好意思

屌 您啲故真係好撚正
一晚追翻曬好幾個
先發現之前已經有睇過您嘅故
我又係24 又讀傳理
睇睇吓以為自己係沈卓怡
文筆勁好 勁引人入勝

留名支持好故

儲左幾日文終於捨得睇

我在她耳邊輕聲說：「我好鍾意你。」
見到呢句真係笑左
有啲相似既經歷，聽到呢啲說話真係難聽過粗口

live住睇先過癮

我寫嘅係城市人嘅寂寞 好似係

主角鍾意王菲先叫faye

多謝啊你鍾意

不過小說入面沈卓怡讀人類學
做過記者啫

好耐無見
其實應該好多人講過呢句啦咁普通

終於得閒入嚟追故
睇完頭兩更已經feel到會好痛，好彩今日係星期五

慢慢睇今日停更

聽住多得他睇沉到一個點
沈家軍生日快樂

其實我冇一模一樣既經歷 但唔知點解睇到某啲位 睇女仔個角度個一面 我可以睇到「爆喊」

我諗就係你所帶出既時間性問題⋯

*** *** ***
「我想自己再努力地感受一下牽著他的觸感。

如果在兩年前他願意在街上坦蕩蕩地與我十指緊扣，我一定會覺得很幸福快樂。
」

感同身受

原來係你！
sorry 我諗故事名唔認人
你寫得超好呀個個故都
我都好中意睇

多得他嘅英文原唱都好好聽㗎
歌詞一樣勁sad

Karyn White - Superwoman

Faye嗰種痛
其實杜亦言點解你又要再出現去搞亂佢嘅生活
明明已經好努力將啲嘢埋葬咗
因為你而學識咗唔好投入太多
偏偏你就喺依啲時候話嚟就嚟
仲要令Faye佢要認清依一刻嘅自己
已經真係無咗愛一個人嘅能力
其實真係好殘忍...

居然話無人追文
好想快啲睇Faye

文呢

張羨青個新post 睇名以為係你又寫返hall故

推推

甄映如的生日成為我電話的密碼，已經好一段時間。

這組數字一直無法從我生活中抹走，就像我無法拭去有關甄映如的一切。

我是個不喜歡把所有事直接說出來的人。

所以當她一臉愕然地問我因由，我只是凝望著她，然後握緊她的手心，再一次逐下、逐下地表達我的愛意。

五下、

兩下、

停頓。

我希望她會讀到我無聲的告白。

或者這未必是世上獨一無二的小動作，不過我從來沒有試過對著其他女人做過。

她的手很冰冷，由剛才在的士到現在都一樣。

我再次牽了她以後，就想用盡辦法恢復她掌心的溫度。

她定眼地盯著我，眼角緩緩地流了一行淚。

我馬上擁著她、揉著她的頭髮，安撫著把頭擱在我肩上的甄映如。

她一直以微小的幅度在抽搐，我就繼續靜默著，任由她放下情緒。

「我無諗過你會鍾意我。」良久之後，她顫抖的聲線又再響起。

我記得很清楚，蘇麗珍對著周慕雲，都說過同一句說話。

但願我們的結局，可以跟《花樣年華》有點分別。

「俾個機會我錫你啊，好無？」我以最誠懇的聲線許下諾言，我不想再錯過她了。

我說畢之後，她只是繼續落淚。

一片沉默之後，她從我懷內輕輕挪開身體，用手背抹走了臉上的淚痕，對我說：「我想去廁所。」

她徐徐拾回散落在床鋪的衣物，逐一套回身上。

當她離開了房間時，我從抽屜裡拿出了兩年前買下的《花樣年華》影碟，打算在今晚送給她。

我一直叫她做蘇麗珍，由始至終都不是因為我覺得她真的很像蘇麗珍。

我沒有船飛，但我很想她願意跟我走，走到我倆都白頭偕老那一天。

——————————————————

穿過杜亦言的客廳走到浴室裡，我瞥見放在茶几上的暖水壺。

我刻意買來送羅漢果水給他的暖水壺。

他仍然停留在過去，我愛著他的時候；

但我就留了在已經容納不下任何人的現在；

我們的未來，也不會再有彼此。

進了浴室之後，我對著鏡拭走在眼底下化開了的眼線液，眼白裡依然泛著絲絲紅筋。

兩年前我就答應了自己，不會再因為杜亦言而掉下一滴眼淚。

我已經很久沒有試過放縱自己的淚腺了。

如果他仍然是兩年前的他，我大概可以大模廝樣地跟他繼續相處，談一場沒有責任的戀情。

因為我眼中的戀情跟愛情是不一樣的。

戀情是激情和浪漫，但愛情是忠誠和承諾。

我可以從心底裡掏出來的就只剩下一點點激情浪漫，有關忠誠與承諾的部分，我挖得多深也再拿不到半點出來。

步出浴室之後，我隱約聽到房間傳來The Walters的歌聲。

我細心地環視了他屋內的一件一物，好好記住在腦海裏。

我想這是我第一次、也是最後一次來他家。

再次踏入房間，他便一臉熱切地問：「點啊你。」

我只是搖搖頭，然後拿起隨手擱在地上的手袋，輕聲道：「我想返屋企。」

他流露了一絲愕然：「我送你？」

「唔使喇。」我繼續搖頭。

我倆陷入短暫的沉默，房間裡的聲音只剩下〈I love you so〉輕快的伴奏。

我打算轉身離開之際，他又捉緊了我的手，另一隻手上多了一張影碟：「我兩年前買咗，想送俾你。」

他拿著《花樣年華》的影碟。

「你話過，你覺得佢哋份不顧一切嘅愛情好難得，所以你好鍾意，我有一直記喺心入面。」他續說。

我抿著嘴唇，心裡想說的話卡在喉嚨邊緣，難以啟齒。

「做我女朋友，好無？」他又再問。

我把雙手反過來包裹著他的手，然後輕輕鬆開，過了一陣子才能開口：「如果你兩年前問我，我一定會答你好。」

「不過太遲喇。」未待他開口，我便拋下這句，然後奪門而出。

下樓後我截了一架的士，去了一個男人的家。

他不是我的誰，也不是特別喜歡我。

所以我很放心將這個夜晚交託給他，不拖不欠的關係就不會再有內疚感了。

——————————————————

甄映如離開後，我反覆地撫摸著她睡過的枕頭、躺過的床單。

本來我極少會在自己房間裡點煙，可是我今晚一而再地抽起煙來，舔到嘴唇也變得乾涸苦澀起來。

我留下了她遺在床鋪上的香味，卻留不住她。

盯著皺起了的床單，上面擺著她沒有拿走的影碟。

剛才發生的事彷若很近，但又變得很遠。

思緒一直在和她的相處片段中徘徊，我拼命地回想起重遇後的每一件事。

甄映如很喜歡在我身上畫圈圈，我便學著她般在自己掌心畫起圈圈來。

我畫了幾個圈，才發現我記不起她畫圈圈的方向，到底是順時針抑或逆時針。

而我就只想畫著逆時針的圈圈，把時間的齒輪撥動得更快，回到過去。

可是無論攪動得多快，現實都無法回到過去。

我一直在思考，自己的真誠未能足以令她再次相信我，她才會這樣轉身離去。

我覺得甄映如是愛我的。

所以我決定要去找她。

這次我不會再像以前般懦弱了。

接近清晨，我坐了在甄映如的家樓下，傳送了信息給她：「 你係咪喺屋企？」

她沒有回覆我。

我起初以為她睡了，我便打算一直等，等到她睡醒後下樓的一刻。

我不想再錯過她。

我燒光了口袋裏的半包煙，晨光漸露之際，一架私家車停了在對面的馬路。

甄映如下車後，拉下口罩跟座駛上的男人親了一下，她才施施然走過馬路。

直到我們的視線對上後，她欲言又止地看著我。

忽然間，我覺得眼前的甄映如變得有點陌生，我好像不認識她一樣。

終於有文

頭先亂入完羊格個live遲咗出文

今晚係咁多了
如無意外嘅話，呢2日個故會完
正評同留言代表鼓勵

見到story即到

聽完live即刻過嚟睇

睇完都幾感觸
好似我一對朋友以前嘅往事
有時大家都無錯
只係時間令大家產生距離 慢慢漸行漸遠
杜亦言終於發覺佢愛嘅係兩年前嘅Faye

勸大家 錯過左就錯過左 就算再相遇
要有咩關係都好 千祈唔可以係情侶關係

本身諗住出晒先一次過睇
但都要入嚟留個言支持下乳陰絲
Btw 我都鍾意食雞尾包

其實真係好辛苦
所有嘢都錯晒
Timing唔啱就幾愛都假

一晚追到live
係咪得我覺得杜亦言都好撚慘

Live

我覺得杜亦言自述個部分比較touching
無論兩年前，抑或兩年後，杜亦言內心感受的用字、句子都比甄映如視角果邊來得銳心
杜亦言的人物設定和行為亦都好似比甄映如具體
睇完杜亦言視角之後對杜亦言果份自責、空虛、無奈真係幾feel到，反而睇完甄映如視角之後對佢果份心碎、矛盾和唔敢接受翻杜亦言的心情冇咁強烈feel到

我覺得係沈卓怡bb寫男方心境轉變嘅文筆進步咗

喺等你文嘅呢排 補返方天宇同K嘅故事
再返嚟睇返，感覺同最初睇嘅時候好唔同
我都好久違為咗個以為自己唔會再為佢喊嘅人流眼水

Agger
開左上帝視角望住杜亦言由天堂跌落地獄

如果兩年前，杜亦言揀Faye，
係嘅，或者兩個會好開心，
又或者兩個已經散咗，
成為另一對沈卓怡與何加勤。
但因為冇「如果」，所以都冇「或者」。

「會開心」係彼此一廂情願嘅事，
而且喺Faye同杜亦言心入面，
呢個一廂情願時差足足有兩年咁長。

周不時會諗：口講可以好轟轟烈烈，但撫心自問，有幾愛呀？
愛到最深最濃都難保會有一日變淡，畢竟周邊嘅人前車可鑑，但恨呢？

如果將愛加埋恨，係咪就可以佔據哂一個人嘅心思？
當每次諗起你，都要躊躇，都要琢磨，係愛你本性多啲？定憎你背叛多啲？

兩年前，呢堆問題喺Faye內心糾結。
兩年後，問題…ok…或者叫報應落到杜亦言身上。

要怪嘅係當年自己嘅不乾脆？
定Faye而家無信任感情嘅勇氣？
以上問題，有冇答案？答案係點？

我覺得唔太重要，因為經歷呢次輪迴，
faye同杜亦言成為了彼此終身難忘嘅人，
卻成不了能夠負託終身嘅戀人。

咁樣嘅結局，呢種關係，要為難忘而高興？定為錯過而悔疚？

（Sorry，繼續長文1999，覺得乳陰絲呢個故後勁幾強勁，hit中咗內心深處一啲收埋好耐好入嘅情緒，好想食支煙，雖然冇煙癮…唉…）

live

Faye用盡方法埋葬自己 同時埋葬埋杜亦言
睇到好撚灰
可惜 timing錯就係錯

有人留意到我就順便講吓
其實我係刻意設計寫到faye相對下無咁touching

一開始杜亦言視角係直接跳返去2年前嘅事
faye就係透過同沈卓怡嘅對話形式穿梭過去同現在
因為我想營造佢對呢段感情嘅抽離感

所以杜亦言嗰邊無佢同何加勤傾偈嘅情節
因為佢好投入段感情，停留咗喺「過去」
相反faye係可以好淡然咁喺「現在」同沈卓怡講返件事

去到2個人現在式嘅場景都好
faye依舊有抽離感
佢對愛情已經好似多咗層紗隔一隔咁
faye實際上喺段感情上
「現在」嘅感受真係無杜亦言咁大

我本身想出哂先講
不過見有人講就分享吓

多謝

雞尾包好好食，忍唔到口

感覺有咩唔同？好奇一問

第一次入黎lm
睇到好心up

或者感情其實就係一個圓 無論順時針逆時針都好
始終都係會返去起點都係終點 所有野一開始就已經決定咗個結局

望住自己成個杜亦言咁戇鳩鳩留戀過去就想笑
可能根本得自己一個抽離唔到

Push 心痛Faye

其實又冇得咁計嘅
要計嘅話2年前嘅甄映如都好慘

考完一科即刻上嚟睇
描述杜既內心處境個下 覺得好痛好痛
代入左成個故
好想樓主出個番外篇係有happy endings

原來係咁
我淨係留意到呢點，冇諗過呢個效果係特登營造
睇完成段嘢欣賞你呢個邏輯和鋪排，可以用咁隱晦的方法對比出杜亦言和甄映如對呢段感情的投入

睇到個心那住那住

一次過追哂

push push
下次去dog99 撞下你

—————————————————

當同一件事和很多過人都做過的時候，那些有關事情上的意義就會逐漸被磨光。

我被那個男人摟著時，其實心裡面沒有什麼感覺。

我覺得自己儼如一隻沒有靈魂的娃娃，四肢任由對方隨意擺動都好，我都沒有反應。

和他一輪舌吻後，他想把我的裙子脫掉，我壓住自己內褲的邊緣，在他耳邊輕聲說：「下次先。」

其實我們也不會有下次。

他純粹是一個過渡儀式，讓我模糊化今晚杜亦言在我身上遺下的氣息。

我沒有看過電話一眼，因為我知道杜亦言一定會找我。

面對解決不到的問題，我從來都只懂得逃避。

兩年前我沒有說過一句就悄悄消失了，今次也算是另類的不辭而別。

我始終沒有坦白真正的原因。

今晚已經花光了我在情緒上的消化能力，我疲憊得想回家就倒頭大睡。

我從男人車子的副駕下車時，白晝的天色開始蓋過夜色。

我很形式主義地吻了他一下就轉身過馬路。

直到我跟杜亦言四目交投，我的心臟猛然地跳動起來。

我沒有想過他會來。

「頭先個男人邊個嚟？」他很冷靜地問，冷靜得不尋常，彷彿說著一句普通不過的說話。

「friend。」我插著裙擺的袋子別過臉去，不知如何面對。

清晨的街道只得掃帚落在瀝青地的聲音，那些沙啦沙啦的聲音很刺耳，清潔工人在我們面前掃走了一些枯萎的黃葉。

「friend會攬攬錫錫？」他失笑著，我看得出他對我應該很失望。

「我同你都係friend，唔係咩？」我盡力保持平淡的語調，聲線幾乎比落葉的聲音更輕。

他按捺不住情緒，捉緊了我的手：「點解你會變成咁唔愛惜自己.....」

也許他的話戳中了我的痛楚，我忍不住冷冷地反問他：「你覺得你有咩資格話我啊？你諗吓你兩年前做過咩。」

他聽到後馬上默不作聲，街道上的掃葉聲不斷，我們只是靜默地盯著彼此的臉。

晨早上班的人流開始在街上流動著，我倆站在匆匆來往的人群中，像定格的雕像。

「對唔住。」他先開口，然後再說：「對唔住，我以前做得唔好。但我今次真係好認真，我好鍾意你。」

他說畢，我便決定把他尚未知情的真相也一併撕破：「我同你講太遲，唔係因為你做得唔夠好，因為我而家已經唔識愛人喇。」

「係呀，我同你撞返之後相處得好開心好舒服。不過純粹係開心，你明唔明？」我一口氣說出心裡的真言，看著他的眉頭漸漸放鬆，他的神情也變得冷漠起來。

「對你嚟講，我同嗰啲男人都係一樣，無分別。係咪？」他沒有高低起伏地問。

我凝望著他，腦海裡閃過剛才和男人纏綿的畫面。

我緩緩地點頭。

他冷笑了一聲，然後轉身走進了急步上班的人群中，消失得無影無蹤。

杜亦言，不要再記起我了。

——————————————————

我從來不相信因果論，但甄映如彷彿是我生命裡最可怕的報應。

她嘴裡吐出的每句話淡然得不像一個有情感的人類，卻每句都刺痛了我的心臟。

在家裡我逼迫自己入睡，輾轉反側多次，甄映如的舉手投足就一直在腦海裡連綿不斷地重映，再重映。

時針的圈已經轉了幾個，我依然不能入眠。

我知道我不可能再擁有她了。

當我把自己的精神狀態耗盡到頂點之際，我終於疲憊得有點睡意。

那一天我發了一個夢。

夢裡面沒有特別的場景，沒有怪誕離奇的情節。

只得我和甄映如，牽著手在一條不見盡頭的平路一直走、一直走。

我們走了很久的路，但一點都不覺得累。

甄映如穿了一條白色的長裙。

她裙擺很輕，一直在微微飄揚著。

她沒有說話，只是一直在對著我甜笑，她笑得非常燦爛。

直到我睜開眼睛，半掩窗花的白色窗簾在我眼前微微飄擺著，儼若甄映如那條長裙一樣。

我感覺到枕頭上一片濕濡。

「終於忘記你的時候，你出現在我的夢中...」

甄映如，我以後想起你時，會到夢裡等你跟我走一遍不見盡頭的路，不見不散。

———————————————

和杜亦言不再來往後，我也開始厭倦了周旋在不同男人之間的生活。

兜兜轉轉，最後居然亦只剩下一個人。

2020年尾，疫症令電影院關閉了好一段時間，重開後各大戲院都紛紛重新上映多齣經典電影。

適逢《花樣年華》二十週年，這套電影居然也在電影中心的大銀幕上重映。

尤幸在鬱悶的城市裡尚有這帖安慰劑，讓我可以服下。

這個年頭看王家衛的人變多了，僅餘三場的場次很快就爆滿。

我買了一張戲飛，這種電影還是獨自欣賞比較合適。

因為比開場時間早到的關係，我在電影中心外的草叢邊抽煙，打算抽完就到書店亂逛一會兒。

我耳邊突然響起一把柔弱的女聲：「唔好意思呀，可唔可以借個火機？」

雖然看不清楚她的樣子，不過應該是個漂亮的女生。

我隨即幫她起火來，她說了聲道謝後便走到一旁抽煙。

我轉身鑽入了書店，在香港文學的一列書架上拿抽出劉以鬯的《對倒》。

雖然我很喜歡《花樣年華》，但我沒有沈卓怡對文字的耐性，我至今都沒有讀過《對倒》。

不知道小說的結局會跟電影有分別嗎？

我揭了幾十頁後，見時間將即，便匆匆擱下書本走到戲院那一層。

疫情帶來很多阻滯，戲院的座位也因為疫情關係，每兩個連座便要隔一個空座。

我坐在k13的位置上，看著空著的k14，忽然覺得有點難受。

始終我都找不到跟我一起坐在這兩個座位的人。

我一直低著頭看電話，等待關燈開場的瞬間。

未幾，熟悉的女聲又再響起：「Hi，唔好意思呀，你介唔介意同我調一調位啊？我想同我朋友一齊坐啊。」

我抬頭一望，是剛才問我借火的女生。

她身後的男人如若木雞地站著，一動不動。

我微笑地望向他們，站了起來欠身讓了13跟14號座位給他們。

沒有想到，我跟杜亦言可以再次在同一個銀幕下看《花樣年華》；不過他身邊坐著的蘇麗珍，不再是我了。

今晚係咁多喇

多謝大家一直支持
如無意外明晚結局了
希望你哋鍾意呢個故事

召喚儲文撚快d全面進場留低正皮

啲timing錯到

人會變
好多野已經一去不回來

吓？！？！

其實結局應該冇想像中咁sad，至少杜亦言和甄映如兩個做翻好朋友

我仲以為會係掉完位之後個隔離位會係杜亦言 然後睇完場戲就會無再交集 估唔到會係咁
啲timing錯撚到

唔係喎
啱啱睇返開頭 faye同杜亦言係攬埋一齊㗎喎，
呢個故事可以點樣發展落去

有時啲嘢就係咁#
timing錯就係錯 唔得就係唔得

Timing 呀 唉... 好似見到自己咁

最開頭本身Faye話佢無話俾杜亦言知
佢嘅瀟灑係由佢身上訓練出嚟
其實睇到依度
相信大家都好清楚咩事
真係可以做到咁灑脫咩

一開始個時間線可能大家有少少誤會

如果同沈卓怡對話係「現在」
個時序會係：
2年前片段視角-》3人行路視角-〉沈卓怡對話視角（現在）

之後佢哋行詩歌舞街開始嘅劇情就係係同沈卓怡對話之後發生

呢篇Faye好入肉，完全感受到佢果種無聲無息，得自己明白嘅悲傷

杜亦言嗰句真係好難聽

而家咁樣解釋完會清晰啲

屌。。。依個位真係好sad好老尷
Timing嘅重要性

faye好似係著黑色闊褲
睇到好心噏 大家都只識話你唔愛惜自己
咁但係箇中原因又係咩

浴室歌詞竟然咁岩用

心噏到唔想睇了

應該係分針的圈轉了幾個？定係佢真係幾日冇瞓？

戲院個到 下撚左出聲
錯哂 所有野都錯哂
喊左 timing錯=錯哂
聽緊 一去不回來
「你會不會一去不回來 我在 原地等你...」
點解要再見番 喊左

睇到好撚心酸

咁快大結局

忍唔住要留言
屌點解要咁樣 不如不見

「戀情是激情和浪漫，但愛情是忠誠和承諾。」

sad到

凌晨聽住I love you so循環
一口氣追
一邊留意電話會唔會有新notice
但一直冇收到msg
好傷心

timimg錯曬

睇返曬所有沈卓怡嘅故事 全部都好感觸

痴線 sad撚到

屌你我覆錯post
儲文撚全面進場呢個post至真

打緊結局，畀多少少時間

等緊文推下先

儲文撚進場 一次過睇哂等緊結果
睇到喊左

會唔會有一次係bittersweet 嘅結局

記唔記得我呀乳陰絲
我係屯公塞車絲呀

btw想問點解你可以咁仆街，下下寫到咁心痛

好自虐既劇情
但我鍾意！
Btw Timing真係好重要
因為有好多野已經返唔到去

等埋你先訓

大結局係咪要夜啲先出到
根據過往經驗

聽朝先睇了

等緊結局

我而家出了

———————————————

重遇甄映如那段日子，是我過得最快樂的一個夏天。

她再次消失後，我沉澱了一段時間，期間沒有再與其他女人做愛。

雖然有時難免覺得有點空虛，不過她令我的靈魂不能再與身驅分隔，我自然就不想再胡亂與女人發生關係。

偶然間我仍會在夢裡看到她，有時看不到。

後來我認識了一個女生，她很活潑開朗，跟甄映如完全不同。

諷刺的是，我對大角咀建立起的熟悉感，是因為她住在大角咀一帶。

不過她的性格真的很好，也很懂得照顧我，讓我覺得一起生活也不錯，她後來很自然地就成為了我的女朋友。

我想大概是在感情汪洋上飄泊多年，我居然真的想穩定下來了。

2020年的冬天，大概是電影迷趕上尾班車在電影院看電影的一季。

我和女友經過電影中心，看到《花樣年華》重映的消息，女友便興致勃勃地拉著我去買門票。

可惜門票太受歡迎的關係，我和她不能坐在一起，買了相隔了兩行的14號座位。

「你又鍾意花樣年華咩？」進場前女友一臉興奮地牽著我，經過電影中心的影碟舖時，腦海中不自覺地飄過有關甄映如的記憶。

「其實我未睇過，不過見到你間房有隻碟，都未有機會睇。難得戲院上喎，我喺到睇會專心啲睇㗎。」她一臉憧憬的笑意很純粹很簡單，我應該要向前看，不要再想起甄映如了。

「好，呢套好睇㗎，信我。」我握實她的手說。

「我隔離嗰位咪有人買咗嘅，不如一陣試吓問吓人，睇吓有無得調位同你坐啊。」她調皮地說。

「好啊。」

沒有想到，我和甄映如再次重遇，居然是在《花樣年華》的銀幕下。

我怔怔地看著她裝作不認識我一樣，向女友點頭微笑了一下就緩緩地轉到前排的座位去。

她把頭髮剪短了，比起以前添多一分成熟，少了一分少女味。

「呢個女仔頭先借過火俾我。」女友低聲地在我耳邊說。

「係啊，佢都幾好人喎。」恰巧有口罩擋住了我的表情，女友看不到我正在若笑。

整場電影，我都難以專注地把視線放在銀幕上的蘇麗珍和周慕雲，不時凝視著一頭短髮的甄映如。

「我無諗過你會鍾意我。」

穿著旗袍的蘇麗珍靠著石牆對著周慕雲說，我想起那一夜在床上，甄映如對我說過一模一樣的話。

那一夜的話尤像一部封塵已久的錄音機，明明不會再播放的聲音，頃刻又再度尤在耳邊響起。

我極力控制著自己的思緒，不想繼續沉在過去的回憶裡。

原來我多努力地擺脫，當甄映如再次出現在我眼前，我的心臟仍然會為她而顫動起來。

直到電影完結之後，我慣性地看到字幕的最後才離開，回過神後甄映如卻已經在座位上消失了。

當晚送女友回家後，我在大角咀一帶放慢腳步，想再次走一遍和甄映如走過的路。

過了今晚之後，我想我不可以、也不應該再想起她了。

走到詩歌舞街時，凌晨時分的街道很清靜，幾乎是一個人都沒有。

當晚有點冷，我瑟縮著肩膊地插著褲袋，我想沒有人會在嚴冬的深夜裡不肯歸家。

我抬頭望著詩歌舞街的街道牌，忍不住掏出電話，查了有關無花果的花語。

藏在心裏的愛情。

我燃起了煙，心裡反覆地想著甄映如當晚和我走來的意思；不過想著想著，又覺得背後的原因不重要了。

我不斷地吸煙，可是裡吹出的煙不能驅走寒意。

我盯著街道牌發呆。

這條街的浪漫已經逾期了。

「喂，好耐無見。」驀然，一把久違的女聲響起，我難以置信地看著甄映如，她脫下了口罩，又點起煙來。

「夜媽媽喺到做咩啊？」她像完全沒事發生一樣問起我來，臉上沒有半分尷尬。

「啱啱送完女朋友返屋企。」我老實地說。

換了一個季節後，我們再次站在詩歌舞街，凝視著彼此。

她穿著白色的裙子，像夢裡的她一樣，裙擺在夜風中飄揚。

———————————————

我知道在看電影時，背後一直有一對眼睛在凝視著我。

坐在K13座位的杜亦言。

我坐著I14的座位，覺得有點可笑。

我們的13和14，此際真的隔了很遠。

「我無諗過你會鍾意我。」

當蘇麗珍說了這句對白，我想起了我對著杜亦言說過一樣的話。

我很想回頭看看他的臉。

不過我不可以回頭，既然他有了新的生活，我也不應該再打擾他。

所以我沒有慣性地看畢整個工作人員名單便匆匆離開了。

我忍不住從油麻地慢慢地踱步走到大角嘴，很想再走一次詩歌舞街。

我想這條街，我也不會再找到人可以跟我一起走。

可是命運的巨輪再三撥動後，始終都是讓我碰見杜亦言。

本來我想他既然有女朋友，應該也把往事如煙地吹散了吧。

所以我故作輕鬆地叫他：「喂，好耐無見。」

他正在抽煙。

我想他沒有預料會碰到我，他的表情很詫異。

「夜媽媽喺到做咩啊？」我見他沒有反應，便試圖淡化他的愕然。

「啱啱送完女朋友返屋企。」他勉強地擠出了一下笑容。

今晚的天氣很冷，我想我也應該要回家了。

「好喇，我食完枝煙就走，唔阻你喇咁。」我聳聳膊地說。

他持續地一呼一吸著，沒有答話。

一陣冷風吹來，我連忙把頸上的圍巾圈得更實。

「凍啊？」他見狀，便把身上的圍巾披在我身上：「用住先喇。」

「唔該。」我點點頭。

我們之間客套得可怕，對著愛過的人原來要相處依然，是很難的事。

我很想問他有關他的近況，可是心裡話走到嘴唇邊，又怕是多餘又無謂的關心。

「甄映如啊。」他卻先叫起我來。

對上一次他在這裡，叫我的名字是蘇麗珍。

「嗯？」

「你仲有無亂咁同啲男人一齊啊？」他很認真地問，認真得像當晚他說喜歡我一樣。

「無，我而家真係無喇。」我搖搖頭：「咁你呢？仲有無溝女？」

「都話無溝女，你唔信我咋嘛。」

提起這些話題，我們就像不小心地搔破了結疤多時的傷痕，翻起了那些不應重提的往事。

我勉強地笑了一笑，對他說：「我唔信，你女朋友信你咪得。」

他的表情頃刻像凝固了一樣，定眼地看實我。

半晌，他緩緩地開口：「甄映如，我可唔可以攬下你，最後一次。」

———————————————

我知道甄映如不可能再成為我的蘇麗珍了。

看到她一臉自如地跟我說話，我知道對這段感情尚未抽離的就只剩我一個。

所以我很想再次再抱她一次，把有關她的記憶永遠留在詩歌舞街，今夜以後就不帶走。

讓我們在今夜消亡吧。

「甄映如，我可唔可以攬下你？最後一次。」我鼓起勇氣問她。

她舐了一下嘴唇邊，左顧右盼了一下，然後說：「你有女朋友喇喎。」

「係。所以今晚之後，我哋以後唔好再見喇，好無？」我很凝重地看著她。

她見到我的神色變得認真起來，過了一會兒，她就微微點起頭來。

我用盡全力擁著她，揉著她變短了的頭髮，她的髮尖很冷。

我不斷地加大抱她的力度，在她耳邊輕聲說：「你以後要開心呀，對自己好啲，錫自己多啲。得唔得？」

這是我對她最後的祝福。

她沒有說話，漸漸地在我心胸裡微微抽搐起來。

我沒有預計到她會產生這種情緒，心裡掙扎了一會兒，把本來沒有打算說的話都一併說出：

「我之前成日夢到你。」

「夢到我做咩？」她的聲線變得沙啞起來。

「夢到，我同你一齊。」我一字不漏地說。

她終於放聲地哭了起來，我便任由她沾濕我的衣服，一直撫著她的頭頂。

「你而家過得開唔開心啊？」過了很長的時間，她哽咽地問我。

我不想見到她哭。

「開心。」我輕掃著她的背，著上厚衣的她依然很瘦削，像隨時能被風吹走一樣。

我們當晚就沒有再說話，只是互動地抱著對方，聽著她斷斷續續地哭泣、又停止；然後再抽泣。

在我們放開彼此之前，她不斷在我背後畫圈圈，我更在她背後畫了一個逆時針的圈圈。

我和甄映如無法在同一個時間點上愛著大家，縱使畫多少個圈圈也不能回到過去。

所以我只畫了一個，不多不少。

我在她背後畫的圈，在今夜是一個句號。

———————————————

當晚被杜亦言抱著時，我沒有想過自己居然恢復了為他心臟跳動的感覺。

「你以後要開心呀，對自己好啲，錫自己多啲。得唔得？」他在我耳邊低語，溫柔地叮嚀著我。

我沒有想過他依舊會如此溫柔地待著我，畢竟我上一次見他時讓他太難堪了。

他真的有愛過我。

我現在相信了。

但由他沒有再叫我蘇麗珍開始，我便知道愛著我的杜亦言已經一去不回來。

我努力地掩飾自己的哭聲，可是仍是不由自主地在他胸前抽搐起來。

他靜靜地安撫著我，一直沒有放過我。

「我之前成日夢到你。」他又問。

「夢到我做咩？」我止不住哽咽地問。

他稍稍停頓了一下，然後字字鏗鏘地說：

「夢到，我同你一齊。」

聽罷，我便無法停止地哭了起來。

我又再次在他背後不斷地畫起逆時針的圈圈，很想把時光倒回到當時。

那一夜他在我手心裡握了五下、兩下、停頓的那一夜。

可是我知道，一切都回不過去了。

「你而家過得開唔開心啊？」過了很長的時間，我再次問他。

「開心。」他用力地答我。

最後他放開我之前，在我背後也畫了一個圈圈。

我知道今夜不是浪漫的久別重逢，只是一場乾脆的道別。

真正的道別。

臨離開之前，他語重心長地再跟我說：「你都要開心，好無？」

我點點頭，沒有說再見，便頭也不回地上了的士。

因為我知道我倆真的不會再見了。

回到家後，我馬上翻出那本寫滿當年心情的日記，逐頁逐頁地翻看有關我對杜亦言的思緒。

那些散開了的墨水沒有變過，承載著了我這輩子裡唯一用心過愛過的感情。

縱然一切都都人事全非，我的確愛過杜亦言。

我揉著早已化開了的字跡，淚又緩緩地流了下來。

「在所有人事全非的景色裡，我最喜歡你。」

《完 》

呢個番外篇終於完喇，好多謝大家願意比次機會我寫下沈卓怡以外嘅角色

今次寫呢個故事要擺脫沈卓怡嘅故事同影子，我就好似要投入另一段感情一樣，好努力咁代入呢個故事入面嘅甄映如同杜亦言。或者我今次真係好投入咁寫，我寫作呢十日期間係抽離唔到角色，甚至唔開心到好似寫緊自己嘅經歷咁

我設計情節個陣，有刻意將男視角同女視角嘅場景分隔，希望大家感受到杜亦言停留喺「過去」，甄映如喺「現在」嘅抽離感。所以杜亦言嗰part無同何加勤嘅對話，直接呈現兩年前嘅畫面；甄映如就會有同沈卓怡嘅對話，淡然地講返往事，頭段三個人行路個part，都係同沈卓怡傾偈前發生。

我希望大家睇完有咩感受同意見都可以留言話俾我知，我一樣會睇哂，下次改進返做得唔好嘅地方。

如果喜歡我嘅文字，歡迎follow返我，ig到有好多短篇文字係連登無㗎。

Ig: yuyumhotline2_

多謝你哋又陪我過咗一個短故嘅歷程，好感激大家支持，下個故事再見

唔怪得啲時間線怪怪哋

睇完了錯的時間

㩒F5㩒到就爛
終於追完
好可惜嘅係 大家都錯過咗對方
嗰心好up啊
我真係好鍾意依嗰故

就算幾憎幾恨幾咁睇化左
果份感情 事過境遷之後再憶返起
都冇可能改變到一絲半縷
果份重量 其實一直都壓係心入面

其實唔怪㗎
睇返啲互動同心情就知個時間線

睇完咁我都係去食金薄一先
之前都唔記得留言
多謝你嘅故

我記得喇
因為我係死仆街

唔捨得睇結局決定由頭再開始睇番先

一問再問
本書幾時會面世

我唔介意大家翻睇再翻睇

排緊版
無出版社全部自己搞係慢少少
大家俾多2 3個月時間我

睇到喊咗

睇結局直接響咗呢首歌出嚟
中曬副歌咁制。。。

最後一次 想念著你
最後一次 再度記起
只准今晚再度為你痛悲
在凌晨要淡忘 這段憶記 刀般鋒利
寄望痛傷有個限期
儘管想到有人為你蓋被 抓緊放手的 勇氣

好好睇唔捨得完

好似幾個故我都係結局先留言，雖然好痛，但覺得有段刻骨銘心的愛情/錯過都好美好，多謝乳陰絲嘅故，睇到心痛感覺好好。

喊到仆街 文字嘅力量真係好強

瞓前喊一喊

睇到眼濕濕

好睇 支持你

代入咗女主 睇到喊咗 好心噏

一睇完嗰下喊撚到仆街
到而家越諗越多越諗越頹
真係得沈卓怡啲故可以睇到咁有feel

今次某程度上都唔算sad end嘅
起碼大家最後都知道互相真係愛過
Btw一直都唔太明三人行個時間點係邊 有冇巴打可以解釋下

三人行個時間點係佢哋撞返之後，同沈卓怡傾偈前
傾完偈先係第一次去詩歌舞街食麵個到

會唔會清晰啲？

次次都係咁
但係下一次
我仍然會選擇俾你虐心

連喺最後都要再錯過一次
但有兩位主角最後都向前邁進咗一步
多謝樓主寫咗個靚故

虐心只服你❤️

時間點知道了 但有冇話係咩原因令到佢地三個會同時出街？
Sorry for 弱智讀者

er，咪就係何加勤同沈卓怡收咗皮
佢哋三個一路行，杜亦言同甄映如安慰佢...

呢個結局，呢個圓圈，埋得好靚，結到好好。
腦有好多詞彙，但點寫點堆砌，
喺呢刻，都好似顯得好輕薄。

蘇麗珍、1314位、五下兩下停、畫圈圈、歌詩舞街、無花果……
一切都係Faye同杜亦言嘅密碼。

見證佢地曾經深愛、曾經錯過，
然後，將曾經變成曾經，
確認一切告一段落。

夢裡面，我地真係一齊。
但夢境嘅珍貴，在於永遠無法擁有，永遠無法掌握。得唔到嘅，永遠最好。

如果念念不忘，係兜圈，係重蹈覆轍，
自那晚句號畫完之後，Faye同杜亦言，
畫嘅唔再係圓，而係畫緊一個螺旋。

慢慢向外畫，慢慢將自己喺漩渦中轉返出嚟。
畫螺旋，只係為咗唔想再原地踏步。

可能下個就係一生最愛，
又可能呢世都唔會遇到好似前度咁深愛。
唔知，因為我地永遠無辦法預測未來，
不過，我地可以練習步伐，學習唔再錯過。

學習無人愛嘅時候，愛吓自己，
感受自己內心想要咩、需要咩。

如果覺得愛自己太矯情，就降低一級，對自己唔好有恨意。
唔好自己恨錯愛過，唔好恨自己唔識去愛。

大家都係錯誤中捱大，負負得正，
有啲感覺發酵之後，味道又可能會唔同。
可能冇咁苦，可能已經甘之如飴。

（次次都長文1999，但好感激乳陰絲呢個故，真的好喜歡，睇文過程，有某啲片段真係勾起自己過去，有啲痛但總感覺藉住faye同杜亦言嘅經歷，了解自己多咗，腦補修補到一啲遺憾，理順到現實嘅難題。謝謝乳陰絲你的好故事，祝文思繼續泉湧！！）

好好睇 好鐘意你寫既每一個意象 歌詩舞街 同一螢幕下睇戲 白色長裙 畫圈圈 你寫既文字好有畫面感 有冇諗過試下做編劇

明白了 好似問左啲好on9嘅野

見到大家喜歡我用心擺落去嘅細節位
我好安慰
多謝你講咁詳盡嘅感受

多謝你鍾意
不過我無諗過啊，我覺得我唔識做

已經準備好有時間要再翻睇
辛苦你了 每次都要撩返起自己啲傷心事嚟寫故
我冇親身經歷過都已經覺得好sad了

我真心覺得你可以try try

其實今次嘅事我完全無經歷過
連少少類似嘅感受都無
所以我迫自己聽歌，聽到我好撚鬱悶先寫到

不過我都寫到好傷心，好似失一次戀咁

我做編劇就會變成一份工
無得寫自主性咁高嘅嘢
我想自由創作

好自虐
沈家軍都好自虐

我都係諗緊呢啲on9野，多謝你幫我問左

btw睇左咁耐第一次留言，F4睇hall故睇到而家year 1

恭喜你成為大人

呢個故係咁多個之中最浪漫同最唔sad end嘅一個
結局唔完滿但好完整
之前講過話身邊有對舊情人朋友係咁
一路睇一路覺得好似睇番以前佢哋嘅片段咁

我覺得呢個故好悲傷，但又替Faye同杜亦言高興
好矛盾

真係睇到喊

一定會等你

浪漫咩
今次係寫得比以前完整啲嘅
無咁無疾而終

睡前服
到最後個ending個感覺啱timing都係錯撚到仆街
到faye有返感覺就到杜亦言為咗放低而放低

其實如果無”現實”嘅責任，只係聽心入面諗咩，杜亦言會唔會不顧一切去同faye一齊呢？

好好睇呀估唔到最後女主角反而有返心動嘅感覺好完美咁樣將愛情具有時間性嘅樣嘢表達出嚟樓主好勁！多謝樓主！

心動了 但要講再見了

屌你寫得咁撚好睇到好心up

又喊咗

lm
一晚Live左

要返睇好多好多次
Btw唔知係你寫得明顯咗定我以前太蠢
覺得今次嘅細節位同象徵易睇咗(?)
更加鍾意同覺得你寫得好靚好好

覺得呢次end得好好
就算唔係沈卓怡做主角都好好睇
期待出書

今次我寫得好明顯嘅

所以我覺得你哋有睇真係好好
好明顯少咗人追，不過我覺得呢個番外篇係寫得好好的

有時都諗緊自己嘅甄映如如果搵返我，我重會唔會同佢都一齊到，始終身邊嘅時間人物都唔同咗。
當刻幾愛都好，我都保證唔到自己個刻仲有足夠嘅愛。可能到時我已經唔再愛佢，可能我已經搵到另一半，又或者我等幾耐都唔會等到再次相遇嘅一日。唯有控制啲我控制到嘅嗉，係我唔再愛佢之前，我都唔會選擇同其他人一齊，咁再重逢嘅時間我就唔洗再考慮現實嘅因素，可以同佢講一聲我愛你。

屌，喊到仆街

個個故都sad撚到仆街

我都唔知點解
係我眼入面嘅愛情都係咁樣

今次個故比起之前嗰啲更加有畫面 尤其係杜亦言個夢唔知點解好有畫面
第一次睇你嘅故喊咗
睇得出你真係好用心寫 我愛沈卓怡

早晨六點四十三分 喊左 準備訓
心塞左

癡線 雖然冇經歷過類似嘅嘢 但都忍唔住流眼淚
第一次有呢種感覺 以前睇你啲故都冇咁大感觸 唔知點解

我希望係因為我寫故進步咗喇
多謝

我諗我第一次同一晚整喊咁多人
現實無呢種能力令人為我喊

我好肚餓
瞓唔到

我都係嗰句
希望係我寫文叻咗先整得喊你哋

愛人太痛苦 所以麻木左自己唔再去愛
唔動心就唔會痛
佢有冇認真過都已經唔重要

同faye一樣都逃避過放縱過
我諗我唔會再見佢
但會係深夜無人時諗起佢

如果每個選擇都會生出一個平行世界
我信總有個世界既我地會幸福快樂

終於等你出完 一次過睇完
睇到好sad

咁就完左

睇完個ending 俾你一嘢勾翻晒所有回憶出嚟

Faye 其實一直都無變過 佢呃人呃埋自己 其實佢內心一直都係以前嗰個faye 睇完個結局個人真係會好頹

你會不會 一去不回來 我在煙裡等你

由hall故開始有睇不過一直冇留言
睇完今次呢個個心好翳

睇到好心痛忍唔住跟住甄映如一齊喊咗

絲打估唔到你都有睇

又重新睇多次呢個故係我數一數二最愛唔係沈卓怡都做主線都好好睇我愛你樓主等你出書大大力課金

「我們之間客套得可怕，對著愛過的人原來要相處依然，是很難的事。」

痴線個心痛到
我都覺得你可以試吓做編劇喎寫下寄去試下

最後用埋張懸首喜歡真係不得了，
日光日白睇結局都睇到心噏

唔係錯嘅時間啱嘅人
而係少咗是旦一啲嘢都會變成錯嘅人

你好少ending都會留言

唔提咪無事
一提起就知自己好返未

總有文字會勾起大家嘅感受
之前嘅故未必得，今次就得咗

多謝你捧場呢

寄去邊到？
我連拍短片都無試過，真係唔敢...

今晚睇多次喇
夜晚睇好feel啲

唔知呀電影公司？
一係寄廣播劇demo去電台試吓

期待

好好睇
前半部分甄映如自白好睇啲，但去到後半部分，好鍾意杜亦言內心世界果份自述

成件事的timing錯到不能再錯
好想件事可以唔sad end，之但係若果冇左種種的時機錯誤，佢地兩個又未必真係咁愛對方，內心對呢段感情亦都唔會有咁深感受
若然時機冇錯誤，佢地兩個喺埋左一齊的話，可能又只係普通的情投意合，一段隨時都可能嗌個交就講分手的感情，咁呢個到底係唔係happy end？又未必。

睇左幾多晚就失眠幾多晚

痴撚線 睇撚到我哭撚咗

追咗幾個故第一次留言
真係好鍾意今次個ending雖然最後都係一齊唔到，但大家心入面有執念又有共識解決擺低講再見點都好過心掛掛搵唔到機會俾自己釋懷

每次睇完都想食枝煙
好唏噓

你講得啱
如果無呢種錯過大家嘅深刻
可能就只係一對普通愛侶

而家會成為記一世嘅人

我寫完真係瞓唔到覺...

要開個poll睇吓幾多人睇到喊

多謝你啊

我琴晚寫結局到而家食咗一包

兩個主角嘅視角 另到成個故更加完整
好多時現實生活 其中一方永遠都唔會知對方諗緊咩
只可以單靠幻想 有時會諗去好果邊 有時會諗去差果邊
呢個故正正寫到佢地諗對方諗緊乜嘅時候
其實都有啲估錯 所以主動對段感情縮開咗
令到成件事更加有遺憾同幻想空間
如果佢地知道哂對方諗嘅嘢 例如早啲知佢夢見到佢
會唔會有唔同嘅結局呢
不過受過傷想再一齊返真係需要更加大嘅勇氣

完
多謝樓主

睇完以後每聽一次喜歡都會諗起呢個故
你知道 你曾經讓人被愛並且經過

就算可以改變過去 都未必有更好嘅結果

夜晚心血來潮行左轉詩歌舞街

「要錫自己」嗰下喊左

最近感情生活愉快 唔想睇故睇到個人咁sad 所以成個故都係速讀 冇好好地仔細睇 但睇到最後嗰段都係喊咗

等我唔開心先再翻睇啦

頭先買咗英記外賣

好耐無食過，以前都成日飛的去食宵夜
個故，好似睇緊自己咁

好啦，希望你唔使翻睇

笑死
準備開pateron就有得分了

我呢排成撚日食
一星期起碼2餐...

又係睇完想飲支煙

我都發夢夢到個ex

終於追完喊到傻 覺得每一段感情都會有好似專屬佢哋嘅符號/暗語，faye同杜亦言係五下兩下一下 逆時針圈圈 花樣年華 仲有每一首歌，沈卓怡同每個男主角都亦會有，而所有故第一次提個暗語係甜蜜嘅回憶，第二次就已經係感慨/惋惜諗翻起好似每段平凡嘅愛情都會有自己嘅符號，可能就係咁代入感先咁強 沈卓怡出書一定會買！

最尾畫圈圈真係..乳陰絲啲文真係永遠都睇唔厭 sad end寫得勁入肉 唔開心嗰時睇喊得勁痛快

結局寫得好唔錯, Faye 喺最後能夠真正放低杜亦言, 算喺一個救贖, 可以話喺少有嘅 Happy Ending

Sycamore Street, 520, 畫圈, 1314, 好有feel haha

感謝你沈小姐

幫樓主推

睇結局睇到係咁喊
但明明我冇一模一樣既情節

好中意你依種交代雙方其實諗緊啲咩既情節
我地做人好多時都係用自己諗法套落人地到
但係原來你咁諗人 對方未必真係咁諗
無論咩關係都好 人與人之間
其實都唔好自以為好了解對方

哭𠹌咗

甄映如自白真係啟發我好多，因為我係男人
一生人遇到一個甄映如之後好似所有人同事都比下去，所有顏色都好似冇咁鮮艷

Faye喊到收唔聲一刻，我都跟住喊到崩潰咗

對的人，錯的時間，也是沒用啊

多謝你啊 沈卓怡 今晚正好需要你這服藥

第一次留言
由hall故追到依家 之前無野做都會翻睇你啲故
今次呢個故忍唔住live完再翻睇
兩次睇個結局都喊到仆街

其實除左多謝樓主嘅文之外
仲想多謝讀者嘅留言
帶左好多感受比我
有陣時真係令我識諗左好多
多謝

番外篇最出色

由頭睇多咗次
發現今個故真係比之前嗰啲更心痛

重睇完都睇埋結局了
錯過啱嘅timing留低只有遺憾
好心up

諗住可以有個故忍住唔喊，睇到甄映如大喊個度都變左忍唔住，你贏
快啲出書啊

出書一定買

喊到仆街 多謝你呢篇及時故終於令我放開咁喊
文字既力度果然不能忽視。最近自己都係相類似既情況，好撚拿。
呢種遺憾，唔再見唔再交集或者就係我俾到既最大祝福。我諗佢都無諗過兩年後我中意左佢，而佢已經無法再中意我，即使係朋友上佢對我好。
其實都幾羨慕對男女主角可以同大家坦誠，用力咁用擁抱同祝福對方，which is 我地都未必有機會咁。
祝幸福，頭別回。

出書 屌你
我要搵你簽名

明知啲故好sad做哂心理準備
睇到ending都係忍唔住
ps 由tinder故睇到依加
加油呀乳陰絲打
新書一定買

推呀
今次好撚柒鳩好睇

唔好再叫我講故台Taylor了
今次唔寫沈卓怡我都寫到好睇嘅故的

好淒美 好心痛
多謝樓主
第一次睇你嘅故
好有衝動睇埋你其他故

雖然知道一定sad end
但睇完可以將自己嘅情緒推落最低點

快啲睇其他都好睇的

太好睇，特登儲左一次過睇
覺得今次呢個故好浪漫好唯美

自己都有事隔兩年嘅久別重逢
成日都代入左電影角色
但浪漫化左反而真係蒙蔽左自己

係好好睇
但喊到仆街會唔會誇咗啲

同埋今次個舖排同收尾又好左
開始明點解你話唔敢睇翻hall故

第一次睇你既故 好好睇 好揪心
每一個情節都代入晒 好有畫面 即刻想去詩歌舞街行一圈
原來大角咀啲街名咁靚 多謝沈卓怡令我又認識香港多一啲

睇完 推返上黎

一推再推

終於有一個emo time可以追埋喇
最近雖然開始拍拖
明明大部分時間都覺得好開心 好幸福(?)
但間中有野trigger到又會唸番之前啲無花結果嘅關係
然後會唸番起沈卓怡形容對方天宇嘅感覺
「話掛住，又稱唔上；不過會留喺心入」
無花果花語個段真係睇到眼濕濕
覺得好心up 唔識講
最後甄映如不斷地畫逆時針個段我覺得同
The night we met好夾
多謝乳陰絲嘅故 遲咗入場g持
一直搵唔到一個合適嘅timing追曬

情人節又睇多咗一次
好痛

每次睇你啲故都會睇到眼濕濕 明明自己咩都冇經歷過 但又好似經歷咗啲野咁 但就係好鍾意你寫嘅sad ending 既然現實嘅愛情都咁sad 都冇必要有happy ending

喊到收唔到聲以前唔明啲人點解可以睇故都喊，我宜家明嚕

笑咗

Sorly樓主，我依家先睇，對唔字

「我之前成日夢到你。」

「夢到我做咩？」她的聲線變得沙啞起來。

「夢到，我同你一齊。」我一字不漏地說。

喊到傻

舊讀者(由Hall故開始睇)第一次留言
之前想儲故然後一口氣睇晒，點知拖延症嘅關係一路都係Bookmark咗未睇
咁啱係呢個咁sad嘅晚上失眠，就心血來潮一口氣睇晒，果然係一貫地虐心
多謝你嘅文字陪我度過一個失眠嘅晚上！

Btw, 覺得甄映如呢個名好靚

嚟緊花樣年華係文化中心再上映